[方丈] HR 萬事屋，見工搵工，法例疑難，你問我答

雖然做HR就係原罪嚟，但係希望呢個post好似我之前其他爆咗嘅其他post 一樣，都可以幫到大家，所以有問題就問啦

以下係啱啱出爐嘅新片，有關面試之後，問返HR /面試官乜嘢問題好

如果有其他想更詳盡嘅，可以留言喺Google form，逢星期六日，夜晚10:30 ， Facebook直播答問題。

或者可以Facebook DM問我 (答題lead time 2日內），可以免費幫你睇睇CV，內容保密，但記得唔好send attachment，要cap 圖咁俾我，因為手提電話睇，附件會變成空白。

一個月通知期內 腦細想扣我Al早啲叫我走 但其實係咪犯左法 正常應該換返做人工？

方丈想問之前in intern佢係每個function一條team，自我介紹完就叫我排自己想做既3個function，咁最尾我問返intern個時會每個function都接觸到定係focus返一個咁，佢地都答返我係盡量編我去我想做個個function條team，但咁樣問會唔會唔好或者覺得咁都仲要問

冇錯，正常應該要俾你做返人工，如果佢要你放假，反正你都走囉，咁就梗係跟足條例嚟，佢要14日之前通知你。

都唔會嘅，不過其實實習嘅時間又唔係好長，其實本身都應該冇乜可能有rotation，所以我估佢其實都只不過係問定你個喜好

不過講到尾，都係按公司需要分排㗎啦，實習生嘅喜好，不要太認真。

佢話good，同你阿媽同你講嘢你答好好好係冇分別嘅。

方丈想問吓人工定公司名重要啲？假設工作內容差唔多？

比老細玩 遞信之岀warning 比我
應該點拆

無錯，會當係佢炒你，所以佢先要比返通知期你。

唔會吔，好多HRA 啱啱入行嗰陣都係咁

公司名大啲知名啲，會幫助你下一份工容易D搵到工，人哋有興趣見你多啲，但係人工就係直接現兜兜拎到嘅實惠

基本上係冇得拆，但係你間公司大唔大，你之後做背景調查嗰陣，有冇得淨係寫HR而唔寫老細

你搵到下份工未

我都係咁既情況 冇仇報
但我同前上司關係好好
如果ref check寫前上司應該ok？

咁我哋假設你係Hr Officer

Company ABC
HR Officer 1 May 2019 - Present
HR Officer 2 Jan 2018 - Apr 2019
- job duties 1
- job duties 2 etc

如果interview最後HR /面試官冇叫我問問題 係咪大機會冇機

但係如果你同前上司關係好，係你大老細搞你？
可以啊，同邊個關係好就寫邊個
如果同上司關係唔好，就梗係寫個同你唔熟嘅HR啦，作野都難啲作

又唔會嘅，可能佢覺得自己已經講得好清楚。但係見完工，其實最重要嘅嘢就係好好放低，佢一日未俾Offer你都有呢一日都唔好再諗返番轉頭，因為忐忑有冇用，但係你依啲囉囉攣嘅成本，付出左都唔會令到你得到份工，繼續申請下一份係更加重要啊

方丈你點睇applicant 等咗一段時間email HR問offer 進度

點解港資公司鍾意未請人就要人叫所有嘢正副本？唔請佢又唔會將來有需要時call back 又浪費空間

想知你哋HR 收到reference check 會唔會主動講warning嘅嘢

方丈覺唔覺得而家jobad啲工大多數都係伏？

咁我可唔可以想早啲走 可唔可以扣假唔要錢？

想問 SICK LEAVE唔出糧係咪合法

你想入返a做既話應該唔會有return offer囉

絲打 如果你IN人 遇到人有案底 你會點 假設只有一次被定罪記錄 唔嚴重

定 其實會接受當冇IN過

其實HR都係人，都會有錯失/ 拖沓嘅時候，有時可能明明出得Offer，但係有其他嘢做，就拖左未做，有時亦都會係因為請人嗰個經理一路未回覆，而又冇時間追或者唔記得追

所以如果隔咗一段時間，你個申請人會問返，其實係一個善意嘅提醒，同埋呢個關乎你哋生計，你問都無可厚非，所以我覺得冇乜所謂。最緊要有禮貌，唔好奪命追魂日追夜追就得。

因為通常見工嗰陣, 你會最願意帶齊所有嘢，好多時候請咗再追，就有排追。同埋有時有啲hiring manager 睇得好嚴，就會想係見工嗰陣已經有一大疊野俾佢揭下揭下

通常都會係新公司比舊公司一張表佢填，上面除咗問一啲hard fact, 多數都會有問個同事有冇受過紀律處分。

咁就睇吓每一間公司HR有幾得閒填呢張表。如果佢本身都忙，冇乜時間做，咁其實通常呢啲都會拖好耐先比番新公司。如果HR本身都忙，就未必會特登走去摷你p File check 你有冇收過warning。有如果佢本身唔係好黑心，知道你收過warning，但係係因為比老細搞，好多時候我哋都會一野畫咗佢，話公司規矩呢啲唔disclose就算。

除非係好嚴重嘅紀律處分，普遍而言，我哋都淨係確認左去嗰啲職位啊人工啊嗰啲就算數。但我都唔排除有啲老派嘅H R，賤賤格格，損人不利己咁樣，死都要乜都講。

真心唔覺得，有人轉工，就要請人㗎啦

係通知期入邊佢有權唔批，但係我覺得呢啲通常都傾得到

呢樣野冇得講，因為你的確係轉左公司。如果你好想講，你就可以喺每份工下面都加返reason of leaving，講明係跟老細走。

不過跟老細走呢一樣野，本身都唔係一個加分位，講嚟做乜？

如果係一至三日嘅病假，唔出糧係合法。

因為覺得呢個時勢都有人走 應該係頂唔順先走

基本上唔會有乜嘢後果，但係如果你想返返去A公司嗰度，攞Return Offer嗰陣，佢一定會問你。

睇吓係乜嘢原因，如果係政治迫害，咁係另外一回事。

全部都係。

咁又唔係喎，我而家呢度做咗一年，成個團隊都係我請返黎嘅，工作都算係幾開心，但係我都有一路見工個喎，如果邊度有更加高人工嘅，而有更好發展嘅，我就走㗎啦喎。

樓主幫公司炒左幾多人

好賤

你知喺宜家呢個市道？

暫時來講，停咗大部份散工，另外有一部份實習生就由佢完合約唔續約。

另外長工就炒咗兩個，但係都係因為工作表現出大問題，而唔關市道都是。

我會直接答，因為如果經我手批出去炒人，如果同工作表現唔相關，基本上我會有咁足 賠咁足，盡賠。亦都會出晒所有參考信比佢，幫佢逼埋佢部門老細出埋詳盡嘅推薦信，同佢睇埋佢之後搵工可以有乜嘢方向會容易少少。

因為我做到呢個位，收咗公司錢所以要做依啲嘢，係好負面，但係我覺得亦都冇乜嘢需要隱瞞。我覺得就算係做解僱，我應該都算係喺HR 界入邊做得比較人性化果一批。

工作表現差就抵炒

有啲dept head真係睬你都傻 唔出信
hr封reference letter其實都夠做

方向 做埋consulting 幾好喎

通常如果係工作表現唔好，第一樣野，我唔會太信啲經理，我點知佢係咪打毒針，我點知佢係咪因為偏心。

如果冇一啲實際上嘅大錯，比如話係用粗口鬧個客，或者連續幾次比唔同嘅客人投訴啲大單野，或者係公司偷錢，打交，基本上都應該行performance improvement plan 先。

應該要由HR 同同事傾，有第三者喺度，經理同同事大家咪三口六面對質囉，咁等大家起碼都有機會可以講返自己個版本。改得到嘅就改，但係如果咁都改唔到，咁其實我哋都盡晒力。

咁當然如果係極嚴重嘅大錯，比如係公司偷嘢咁就唔使諗啦。

同埋我哋呢邊係做背景調查嗰陣都可以幫下手。

通常，我都未遇過部門主管會唔聽我講嘅。畢竟我係一個都幾惡嘅management team member，佢唔聽，我咪搵佢老細簽。

我覺得最主要係公道姐，如果因為公司經濟環境問題，而要郁人，呢樣野係大家都唔想，咁係咪應該幫得到同事就應該盡幫啦，俾啲人性姐，講下人話姐。

咁同埋其實同事都可以幫手嘅，要離開嘅同事，如果我都知道佢老細係忙嘅，會叫佢自己寫返一封，然後用公司信紙印埋出嚟，叫佢老細簽個名啫，我下面啲人都應該可以叫得郁。到真係叫唔郁，咁我咪親自打電話過去叫佢做囉。

即係暫時個市唔影響你公司headcount
仲未洗去裁員
如果炒人唔係因犯錯
你地洗唔洗諗肥雞餐

你呢個hr head真係唔話得 對啲同事好好
相欠我間公司嗰個hr head 藍撚到仆街 玩到公關災難
本身佢出哂名麻煩 佢條team啲人turnover好嚴重 頂唔順佢而走

暫時應該都未需要嘅，因為我嗰行應該係抗壓能力比較高嘅。

咁就要睇下佢本身年資係幾多，同埋睇吓過錯嚴唔嚴重，因為其實要去到即時解雇嘅嚴重犯錯，其實都真係幾大鑊，我應該未必會放肥雞餐。

但係如果你話係同上司真係完全夾唔到，或者係各樣各樣小錯聚積埋嘅，咁我會考慮肥雞。

我覺得我未去到黃到金，但係我都算係咁，最少我會拉隊同成條Team出去和你lunch 派文宣 哈哈 （我請得個班，都係深黃，有啲細仲企得好前做哨...)

咁當然有時有啲決定，我唔想，我都會要照做，比如我喺以前有公司試過做真係裁員。但係我相信呢個世界會有報應，可能我自己只係做多少少，但係對同事來講可能會有個大嘅difference，咁就值得做

受得公司份糧 公司要裁員 你呢個位要做劊子手啦
你做多一步 幫佢哋後續搵工容易啲
我相信佢哋會明白你盡幫

點樣分係唔係政治逼害？

乜都要講嗰啲hr阻人搵食 猶如殺人父母
呢啲hr要落地獄
難怪咁多人咁憎hr

我都希望佢哋會感受到，最緊要係要過到自己個關。

如果見到佢填自己有刑事民事案底，做多一步就係問一問佢究竟係乜嘢事，睇吓佢信唔信我哋，咁如果係手足佢都會直接講啦。

但係都唔夠中x人力資源顧問周X X咁賤格，講到好似返工就係為咗學嘢，講到好似slavery is legit

多數都會按當個月日數直接按比例計，咁就係出5000

呢個八婆講野唔用腦
咁佢返工唔好出糧啦 學嘢交學費俾老細啦

姐係博一博 博HR係黃

咁手足係真係講之前都要睇清楚嘅，後生嘅HR又再安全少少咁。

但係其實通常都係去填申請表嗰陣有個部份要你申報有冇案底，其實好多時候後面果一大堆文字同埋申報，啲人睇漏左咪唔記得剔囉，我唔會教你唔記得剔的，我唔會教你嗰一部份唔記得填嘅。

大公司好似要先攞consent

真心高質 上網睇成日都講啲老生常談 多謝曬

其實通常係你申請表後面果一大堆文字入面，其實就有一個係你同意佢做你背景調查，所以基本上填的申請表，就都係同意㗎啦。

大公司嘅話就算外國嗰啲都會打過去問，或者電郵過去，使公司就做唔得咁足。

成個系列仲有好多其他㗎，歡迎隨便去睇下，雖然美術就真係好廢，但係內容係有心寫嘅。

Intern問題
想問下跨國公司既interview係咪會全英？同埋想問group interview既形式係點 係咪通常一條問題逐個答定有interaction/group discussion?
第一次group in 咩都唔識🙏唔該哂方丈

大公司graduate program話冇特定headcount 覺得啱就請 可信性有幾高？

唔一定係全英文㗎，因為係入邊做嘢嘅人，其實一樣有好多係香港人。不過正常其實都會兩文三語覺用一啲黎問。

小組討論呢，多數都唔會着條續條咁樣問，因為續條續條問，同小學常識問答比賽冇乜分別。你愈梗係想睇你嘅小組交流能力啦

其實如果未燒到去你個疊，你就要走，你仲要時間做咗咁短，基本上真係冇得拆

如果做到去你度啦，你已經好痛苦啦，咁你要走，你可以講到一啲例如話部門文化唔適應嗰啲，但係都未去到你度，咁快就走，咁點講話唔適應呀？

如果你真係好想好想好想轉，你可以話新嗰邊比呢邊更加吸引，呢邊其實都好完美，不過新嗰邊更加好。

其實可信性都幾高，因為我以前其實都係咁。所以亦都有時候可以成年一個都唔請。

其實我建議最好就唔好咁樣講，你點知下一個地方會唔會其實個老細都係咁

你仲要係其實想去返同一個組織入邊做嘢，講人壞話好易中招，所以你都係與其講話而家呢度有乜嘢問題，不如話點解第二度更加好好過啦

如果要隔離14日 其實勞工法係話計AL SL 定係要扣錢?

垃圾嚟嘅，勞工處有出指引，就係叫僱主包容同埋彈性處理。即係僱主點扣都得。

追更犯唔犯法例如兩個更之間少過8個鐘

梗係唔會啦，但係每返七更就應該要有一個休息日囉

有2nd round interview係唔係代表好大機會得咗？
同埋2nd round in可以點樣prep?

姐係我夜晚11點放工，再凌晨5點返工都吹佢唔脹？

咁多位喺Google form 留咗問題嘅朋友，一陣間22:30 ， Facebook live直播一次過答

諗多咗，不過睇吓係乜嘢位嘅，如果你話係MP GT嗰啲件三輪都有機會，但係普通初階嘅職位見兩輪就差唔多啦，你叫in 乜嘢位啊

正解

勞工法例從來都唔係保障奴工

請問方丈，我上手有兩個fg offer，兩間公司人工&行內ranking差吾多，兩間都做過intern
A公司 學嘢既手勢好d，但係d同事吾太埋intern
Manger in 既時候，係in另一team，感覺manager 肯教人既
行內ranking 比B公司高d
B公司 做嘢手勢冇A公司好，但同事好nice
Intern 同同事相處幾開心，成條team 對我都好好
我應該點揀好？

方丈大人！
想問PA前景如何讀三大啱啱fg出嚟做26k，但好驚成世都係差唔多

但我睇勞工法個定義係七日唔係用更數
係咪即係休息日無相距超過168小時就ok?

封信幾時出？如果係3月中先比，咁都可以用3月1號開始計？

邊行？fresh grad 26k

我想問下，我見senior位，
如果佢問你會點帶班細嘅做野，佢係想你答咩
又如果細做錯野，你會點教佢?

PA有分邊行架？

唔會

你同女神表白，之後佢拒絕，你畫張靚靚心意卡比佢，除咗多謝，唔通佢會再諗同你拍拖咩

我諗我會要A.

實習嗰陣無利益衝突，當然對你好啦

第一間出名啲，學嘢又好啲，所以我會揀佢。

其實好睇老細錫唔錫你，我真係對你好咁呢份工，好做得來又舒服，但係老細唔好，你就慘過係地獄

如果你老細一路向上升，你跟着佢走，咁人工就會跳得快，肥幾年就可以去到3/40,000 ，但係升冇得升，剩係得加人工，老細唔轉工你就好難加得多。

唔該曬但係去到3-4萬之後有冇機會儲多啲經驗去大公司做繼續升，定已經係頂點？

都可以咁睇。

佢如果一早有提過下，都會當有講過
就係慳埋慳埋嗰少少，呢個真係好難對員工有保障

咁就要睇下你有乜嘢最後乜嘢囉，睇吓兩樣嘢個關聯性。

如果我哋轉去新嗰個範疇同你之前嗰個冇關係，咁你唯有就攞返新嘅畢業生價，因為你根本就冇經驗

2，3都可以講，但係最緊要有例子

4 嘅話呢，你可以好似剪野咁，話返比老細聽你對佢哋個培訓計劃係乜嘢，你可以話佢哋好新，你執得好辛苦，但係你有個培訓計劃，希望係幾耐之內可以搞掂樣嘢。咁你就係同時間抱怨而又話比老細聽你有心解決到呢個問題。因為培訓同事咪就係團隊主管嘅職責囉，佢哋唔好，你唔緊，話返比老細聽都冇用。

1. 講笑咁講就算啦呢個，到到都有賤人，老細聽落去會覺得太過細蟻

例如話訓練到你嘅語文能力啦，soft skills，人際溝通關係啦，思維模式啦其實呢啲全部都百搭可以周圍用。

真係想你答究竟你會點樣帶領班下屬，想睇下你嘅management style

我想知你點樣面對呢個處境。如果係我嘅話,我唔會大吵大罵小個下屬，會教左先，最緊要係教佢件事背後嘅原因，等佢由頭到尾都理解，下次就做得好啲

Bank vs 細公司都已經好唔同啦

好難，因為你係跟緊，呢個老細認為你做得好好，但係呢個老細嘅喜好同埋各樣preference 都唔係universally applicable

咁佢月尾先出信 跟住用3月1號開始計 叫你即走都得？

方丈想問下之前in左HA summer intern，中途講如果請我我要quit而家份part time，最尾話3-4個星期有通知，但而家岩岩過左4個星期都未收到電話，係唔係其實都冇機

想問下interview 會唔會有線索知佢請唔請你？
interviewer 問我想做邊team ? 之後就mark 低左我既preference

同埋話到時都要睇下安唔安排到 咁係咪大機會得左？

可以啊 報工啦

只要佢曾經有提出過就有
最多就係你可以去勞資關係科告佢話佢其實從來冇講過

你話呢

其實見完兩個星期到 冇就冇。

呢啲都係正常會問嘅

基本上你同佢好好傾，傾嘅時間亦都夠長，佢對你好有興趣，咁就係一啲clue 啦

呢個問題就好似你同女神傾偈，會唔會有乜嘢線索係女神一講咗嗰句野，或者一問咗你嗰樣嘢，佢就會接受你表白一樣。

你可以直接同佢講你要考慮下，通常拖到一個星期左右

搵intern GPA冇3.3係唔係已經輸蝕左好多?

係，因為你可以同佢追討欠你嗰七日通知

千祈唔好無啦啦走去簽封辭職信比佢，如果唔係倒返轉但係你爭佢通知架喇

唔排除有啲細公司會係咁做，但係其實我未遇到過呢啲情況，因為其實直接同佢講嗰個仲好，唔使特登呃佢話佢做得唔好。

佢有權取消你嘅大假

先幾份，好明顯就唔夠啦，你預返10零20份先有一份俾你見

thank you ， 真係好小氣

唔係

基本上過3都已經冇乜問題。除非係啲好勁嘅公司。

好多老闆都好仆街，明知你走就玩你姐，但係冇辦法，香港奴工法從來都唔係保護奴工，所以真係有寫到佢可以唔俾你通知期期間放假。

戴豬嘴見工你地hr點睇?

所以做員工嘅，喺僅有嘅範圍入邊，一定要識得保障自己嘅權利

如果係手足嘅話，先加佢20分。

lm

咁你地係黃啫，咁遇上中立同藍hr係咪個image已經唔好？

咁就梗係啦，外科口罩一定好過豬嘴

咁即係一由3月1號開始計了，佢有講過

好多公司都係咁賤格

方丈，我返第2份工，而家份工做左3個月到，要帶個做左3個星期嘅hea爆港漂做野，不過佢就成日請病假，幾乎每星期都有2，3日請假，又遲返， 拖慢哂工作進度，分配工作又分唔到俾佢做，want to die。
佢唔係m痛就係頭痛，又流感又胃痛，成日請假，都唔知佢真定假。。為咗增加可信性，佢仲擺藥係枱面，驚人地質疑佢...
仲有佢嘅工作態度都好有問題，成日坐喺度玩電話，又遲到，我分配咗工作畀佢 傾好咗都可以話：唔想做啊… 分明卸膊啦
我其實有同上司講過有遲到同缺勤問題，不過上司又無所動，因為我個部門走人多過食飯，行頭窄，好難請人補返個位。
你覺得我應該點做好呢？小薯入世未深...

咁真係買唔到都冇計

好撚賤啊
開名啦

過probation洗唔洗書面通知？

想請問一下, 我受傷做手術, 醫生話要休養2個月請病假, 我已經放左一個月4/5 sick leave, 如果呢一刻遞信辭職, 我一個月通知期間有醫生紙係咪唔洗返工, 放完病假直接last day 走人?

想問interview之後係咪會對candidate做背景調查

邊個做？係咪HR

假設我之前係某間公司做過intern

咁係會打去我之前間公司既HR問 定係會直接問我之前個老細

會問啲乜

有大學學歷, 但係成日俾人問中學讀邊間.
有幾次張application form有中學一欄,我特登唔寫都俾人問.
乜讀邊間中學真係咁重要? (我唔係太想提)
ps. 其實帶去見工既證書, 係唔會寫我讀邊間中學(包括公開試證書), 理論上我點吹都得

公司因為工作表現以外嘅問題要延長試用期，我當時話考慮下，依家諗諗下想早走，係咪可以反對延長試用，迫佢由本身過試用期嗰日開始起計通知期？垃圾公司由試用期開始就要一個月通知

工傷炒唔炒得？

精神病人炒唔炒得？

想問下樓主
啲僱主一般都要我地寫current salary
之後再寫expected
current係咪直接寫本身每個月出幾多
咁如果有啲工係出14個月 我應該直接除返平均
定係點樣present最有利
同埋expected係咪一般20%最盡
唔該

好奇一問。銀行業，最近都聽到唔小要裁員。
聽到有啲講法話一般裁員其實會先炒sales，但係有啲又話炒sales就好難再翻身，反而先炒 middle management或者bo。

事實上其實大概係點

咁無辦法個喎，resign 都re咗，仲有兩個星期，祝你好運啊

我覺得忟 因為都會再做vetting

咁你有冇一啲你好唔想做, 唔急而且係好悶，唔使用腦嘅嘢？比如話filing

係架，咁但係可能要解俾佢聽囉。

唔係要求，而係佢本身都應該要將你按比例嘅年假折現

其實你可以去勞資關係科告佢

最好有，但係冇嘅話，過左嗰日就有得抝

係

但係你呢份工做咗幾耐？因為有薪病假係你一路做野一路儲返嚟㗎喎，你真係儲夠左兩個月？

係通常都係HR，但係會有興趣請你先會做，冇興趣嘅話就要做到慳返。

搵到呢舊上司就係上司，搵唔到就問返你公司HR

會問返你㗎啦工作表現，工作時期，職稱，人工同埋你係咪自己走等等。

理論上真係可以吹，但係佢一問你攞畢業證書，咁咪死囉。

因為而家大學嘅學位越嚟越容易入，所以好多時候都係中學，如果係一啲好名校嗰啲，咁都可以預期你英文應該唔會太差，唔會太蠢咁上下

你反對extend probation 咁佢咪當佢同你講嗰日開始計, 就係通知你走囉。

工傷有薪病假期間唔炒得。

精神病人炒得，只要你可以證明到一個冇精神病嘅人做咗一樣嘅嘢你都會炒佢。冇歧視成分。

如果你真係好想做大條數，你寫年薪啦。而家呢個時勢加兩成都真係幾大咬㗎啦。

你講嘅其實全部都會，基本上都係嗰個部門嘅角力。咁當然唔好數嗰啲sales咪用得囉，冇咁重要嘅BO unit 都可以郁囉。

明白 咁一般係會炒junior員工先 定啲middle management先。例如一般炒晒啲junior先會炒個dept head？

多數係嗰啲做唔到嘢嘅細先

第一次INTERVIEW..英文好差應該點準備自我介紹

方丈你好，想請問如果呢個時候轉大公司perm 位，會唔會大機會遲下因為經濟差就炒你？定就算未過probation都會難炒？

方丈

多謝你新工有offer laaa

想問下呢，如果我一年有12日AL， 但我返得半年工，咁我走果時係咪淨係扣得6日AL？

方丈
上星期三interview 完
我應唔應該打去問下佢結果？請定唔請
好老實，我覺得係一半一半機會會請

方丈大哥我想問HR係咪多數唔請higher diploma 啱啱畢業既另外想問 你地會請大學畢業定係出面讀過課程果d

合約制做左3年幾, 佢有個HR system可以睇自己有幾多假, 另外我想問如果我放完病假, 佢話因為生意唔好炒我, 我可唔可以去勞工署投訴同告佢?

方丈想問如果intern interview入面有一條應該答4樣，但我答左2樣，之後佢問我仲有冇，我答多左一個但錯左，佢再同返我講正確係咩，其他問題都答到，會唔會因為咁而大打折扣

傻豬左就冇辦法啦，再有下一次，老大都周圍問吓人先啊

所以如果真係冇辦法可以唔要佢，就要分一啲完全唔敢係priority 嘅野比佢做，進度你可以寫長啲，比如一個星期之內你要做晒task a and b, given that you may not be having full attendance, please allocate wisely for your time and finish the task by then. 然後copy 俾埋你老細

同埋佢咁唔舒服，有冇病假紙，返工有冇戴口罩

信佢都傻啦，計到你咁盡

你有冇問佢攞返啲推薦信嗰啲

唔會啦，要諗係好正常，最主要佢要知道你幾時諗完姐

知唔知自我介紹講乜嘢架，知道嘅，就可以諗點樣用英文講，你可以參考以下兩段片

通常咁嘅時間都出到Offer俾你，就唔會咁快炒你嘅，咁但係當然啦 你表現唔好過唔到試用期另計

係呀，所以其實最多都係寫咗出嚟先㗎咋，你最緊要係話俾佢知有tracked record 你嗰啲花紅係固定都會出嘅

唔使。因為報最高嘅就得啦，你會唔會佢話要你讀咗碩士學位，但係你讀咗博士之後就唔可以做哩份工呢～

點解唔寫呀，讀到書點都係一個好處黎

咁都冇辦法要落㗎啦，但係佢係一啲乜嘢形式嘅散工啊

係

但係要睇吓你之前有冇已經用咗其中一部份嘅年假。

恭喜你呀，叫西女人同埋小鳳姐出嚟啦。

其實都係差唔多，但係佢哋會更加講你嘅自信，講vibe ，唔好怕hard sell 自己，唔好怕羞

練返好啲英文啊

其實打返去問呢，就唔使錢嘅，你可以隨意打返去啊，有禮貌，唔好追魂call就得啦

係大姐

如果你想入行，初階位我哋多數都會請大學畢業。但係如果出面讀嗰樣嘢好啱，比如雇傭條例，咁一啲細啲嘅公司就會可以考慮你，又或者唔係HRA，而係HR文員。

有出返reference letter比我 其實呢種操作只要糧計返足 就冇犯法吧
順便想請教一下方丈 聽日有得second in了
有咩特別地方要注意 同埋同first in比較會有咩分別？

唔可以告佢，有薪病假期間佢炒你就唔得，但係你一返咗工，佢就可以炒你。但係佢要比足通知期同埋遣散費你。

咁你事實上係答錯咗問題，咁就當然會爭啲啦，但係其實我哋問大家問題嗰陣，我哋都冇預大家一定全部都答啱。

其實反而想睇嘅係，你錯咗之後會點樣補鑊，會點樣應對，呢啲嘅臨場反應係更加緊要

通常如果唔係獵頭公司，好少無啦啦俾錢出廣告就係為咗呃你哋啲履歷表。

但個問題係佢賤呀嘛，佢咁樣真係呃啲職場新鮮人，想慳返通知金姐。佢要你即走，都要你同意即走先得架，我當你一個月有萬五人工，咁咪即係話佢食咗你萬幾蚊囉。

你見啲乜嘢工啊

應該係要喺額外咁樣供俾你個喎，佢扣錯咗你。

ok, 明白哂, 謝謝!

只能當經一事長一智
聽日見工程公司嘅admin assistant
之前first in嗰陣位HR話 job duty 會似project assistant多D

我想問個transcript有pass fail 你地會唔會問
定其實冇影響

無知小薯想問
Interview 要交而家返緊份工ge工作證明，通常係俾D乜?

咪玩啦
做得嗰兩星期

大概明白 都係大學優先唔該你呀大姐姐

方丈你好, 首先多謝之前都抽時間答我問題，希望今次都可以得到你回覆，非常感謝。

琴日我見完一份工，份工係recruitment firm 個agent介紹我去見
我同間公司嘅聯絡一直都係經個agent 去溝通。In完之後個agent都仲有問返我interview 內容 同話有消息會update我。

結果今日我發現，我有另一個朋友收到佢msg 又係介紹佢見同一份工，但個description 內容同我果陣收到嘅唔同，入面多左嘅內容正正係我比返佢嘅feedback黎。我突然覺得 自己好似一個condom咁，比佢用完即棄。

想問下其實E種情況，其實個interview係咪一個騙局黎?由頭到尾都唔打算真係請人，只係呃人去in。 我應唔應該直接contact 間公司HR 而唔係through個agent?

thanks :(

但唔係好多免費post？

真話就係科學士難搵工，人哋會信你嘅。

我拍嘅片嚟睇晒未，上面有好多問題，每一條變返做英文的話，你會識答嗎。

咁即係聽日佢應該係部門主管見你啦，虛心，好學，醒目，細心，基本上表現到呢啲特質就冇死啦。

最尾都係睇hon
應該好少人會睇到咁細

點解呢公司會知呢？你唔講， A公司唔應該知個喎

咁佢係咪真係冇幫你個朋友供強積金？咁其實係犯法個喎。

糧單

到時候你打過去啦，不過我覺得通常話比上頭睇呢句，其實都係托詞

有少少空閒，有啲閑錢，就去讀返個top up degree啦

我唔覺得真係會可以郁到佢，但係俾啲壓力佢，同埋你一定要有啲紀錄證明佢真係冇做嘢，所以你俾佢嘅時間先要鬆啲，份嘢要簡單啲，最好有埋個Re cap講埋你教佢點樣做，等佢無處可逃

你有冇睇過我段片啊

Agent 的確係幫緊公司請人，但個問題係佢幫緊公司請人，佢唔係要幫你搵工。

佢要做嘅嘢其實係不停咁樣幫佢嘅客戶配對，配對到佢個客戶搵到最心水嘅人為止。你哋嘅利益有交疊，但係唔係完全一致。

所以佢係你度吐左料，佢再話俾下一個聽，就自然會講得更加清楚，更加完善啦，如果唔係你見完之後，佢同你傾偈問你攞咁多料做乜。

佢多數都會一次過配對三到五個人俾佢嘅客戶，每一次候選人見完客戶，佢都會問返候選人各樣資料，去幫下一手準備。佢唔係呃你，佢有介紹你去果份工都係真嘅。但係佢都要騎牛搵馬，慎防你唔得，佢嘅下一個申請人就要得。

HR有時搵agent搵人都係正常嘅嘢，尤其是係越冷門嘅即係就越多，因為你簽咗野，正常黎計你唔應該直接搵HR

但其實嗰啲免費平台都唔係真係收到好多履歷表

係呀，申請完就好好放低啦，直到有人同你簽約之前都日日起碼搵5份

咁你有Offer果份工有你想做多啲，咁你仲去見工黎做乜啊。

返左兩日新工 發現唔適合 即日話唔做係咪連果兩日糧都無

七日之內應該可以即日通知走，所以應該都會要出糧

咁我可能會同返a公司講，因為當其時A約見嘅時候，已經收咗B嘅Offer，但係始終A係你嘅priority

喺b公司做，因為始終你係新同事，所以你嘅通知期會比較短，你可以早啲去呢度返工嘅，如果有需要。不過係見工方面，就可能時間會少咗啲彈性

睇吓你係乜嘢職能啦，如果係嗰啲一街都係嗰啲，比如HR MKT ，就一日補10份

多謝方丈 聽日會比心機 希望唔好咁緊張 可以好好咁答到問題

想問video interview 如果對眼望住個mon, 唔望camera, hr會唔會覺得我冇eye contact?

方丈
黎緊有份工有得sec in
想問sec in通常會問咩問題？
要點樣準備/準備乜嘢
唔該晒方丈

自己睇片啦，我答咗㗎

最好就兩邊都望吓，如果可以將個Camera+放喺你個螢幕上面會更好

你係咪都是見部門主管啊？

我諗係

感謝方丈

一個暑sem 你會建議做intern定係去summer school

方丈，想問下我已經簽左新約，但見到新公司係我簽約後重post同一個職位job ads係咩意思...

咁我大獲la, 全程interview 只係望咗cam

出現金即係冇報稅，冇交強積金冇勞工保險乜都冇啦。

因為佢全部都寫係空白，其實真係好肉酸，我會建議不如同個親戚傾下，淨係攞封推薦信，寫到佢好似係做一啲推廣餐廳嘅職位，其實單純係呢封信，奴工處係唔會知道呢間餐廳嘅違規情況。

咁你要對嗰份工作嘅內容做多啲功課啦，見H R就話有得吹水，見部門主管就會問多少少工作上嘅嘢

即刻做功課先，唔該方丈

咁用嚟實習嗰份佢講啦，但我都係覺得唔使特登收埋自己攞到好成績

你如果喺其他學年有做過實習，咁就梗係去summer school

係咪啲初階職位嚟，會唔會佢真係需要兩個人

冇嘢嘅，怪怪地姐，不過依家視像會議，其實大家都明

就黎HD 畢業 等緊poly收我炸不過我都唔高分

除左工作上嘅嘢仲有無咩會問？
見主管使唔使好sell自己？
定係唔好咁進取保持humble？
感謝方丈

Secretary 都要2個...

方丈，想問下通常會唔會HR係做second in前教個interview面試要點答。
其實second in前都有問過係咪今日見完第二日就返得工果種

想問如果想辭職 公司要一個月前通知
如果係出bonus個個月前同老細講辭職會吾會無左個bonus ?

唔該晒方丈
本身真係唔知你有youtube channel, 冇留意到。岩岩即刻去睇返段影片，先發覺自己係井底之鞋

admin想問下啱啱新工有offer ，不過Hr同我講公司個medicial 嘅plan係要俾$20墊底費，之前我做過嘅公司都無咁嘅policy，睇醫生就咁俾medical card就得，想問下我而家俾$20係咪好少見

想問方丈填舊公司人工，計唔計埋bouns的？

想請問如果假設合約寫人工有一萬，落袋得九千五係咪正常，老闆話因為扣左mpf 。咁如果第二個月到雇員供款嘅時候咁落袋咪得返$9000?

方丈你好
有份好想好想番嘅工 過五關斬六將後衰左final in
請問final in fail人嘅原因會有邊啲？ 日日都諗番個日嘅畫面好痛苦

咁你記得一路做啲兼職，豐富下你嘅履歷表啦

Half and half
Soft sell , 太過自吹自擂，好容易會俾人讀爆，所以做得好嘅唔怕講，但盡量講得客觀啲，用手機說話。俾個例子你，我話我自己請人叻係冇用嘅，但係如果我一個月之內請到三百個人，咁就即係證明我真係有效率。

會唔會係佢哋排左自動更新啦

會架，如果我哋覺得你都幾好，都真係想你成功，咁我哋都會俾啲提示你，因為有時可能啲老細真係好麻煩，咁我哋都會幫下啲申請人

又唔好咁講，係我宣傳不足，咁希望個YouTube Channel都可以幫到你啦

Co payment 又唔係真係少見成咁，只不過係如果有咁嘅安排，對公司來講，個保費會平啲囉，慳錢姐

我多數會填埋，等佢問我breakdown

不如你詳盡啲講下你做咗啲乜，諗到啲乜嘢會咁辛苦，我同你逐個逐個拆啦

方丈你好，我想問下其實HR 會唔會覺得semester exchange 同 summer school 分別好大？同埋summer school 嘅揀嘅學校會唔會影響你地對candidate嘅評分，例如牛劍 vs 不知名大學嘅summer school ，唔該

收到 感謝方丈

係唔使特登強調自己GPA，但係hon 通常都會寫埋

如果你係長工，而且過咗試用期，佢就唔可以唔出公眾假期俾你。

我都講咗機會真係好微㗎啦，其實佢肯加俾你其實而家來講已經算係咁

係新約生效之前，你嘅辭職通知就同你之前嗰份一簽嘅一樣，因為新約都未生效

AHRO 啦
你係細公司嗰度做嘅時候有冇學到啲乜嘢，有冇得將你學到嘅嘢吹大啲啊

通常都會問清楚，費事原來你係皇親國戚我哋都唔知姐

啲片幫到你就好啦

通常交換生都要有返咁上下GPA先得，以summer School就門檻唔同，咁當然係知名好過不知名啦。

唔該方丈，因為我見有啲summer school 寫明要GPA 3 or above, 諗緊好唔好用summer school 代替交換生，洗費好似冇咁大

之前兼職送貨佬同想做份工冇咩關係架窩我都係搵下d相關既兼職先

如果連你自己都覺得自己冇料，咁你就冇希望㗎啦。唔好咁諗啦。

你有計過外地嘅量，係邊一度啊？咁起碼你都叫有計過，你都知道例如話放咗唔同嘅假，或者有乜嘢特別津貼個計法會唔一樣係唔係？

見過工，你見嘅係一啲臨時工，咁你都可以講都話你有份見過兼職，咁其實都係一啲我覺得有用嘅經驗嚟，點解你會咁樣睇架

其實呢，學嘢就唔應該指望人哋教你，應該自學嘅。咁你而家出咁多封信，你有冇了解過出嗰啲信嘅原因，點解用字要咁樣，同埋乜嘢時候要用到啲信係咪你都全部清楚？

如果時間夠長其實都可以，不過宜家呢個時勢會唔會考慮喺香港做實習生多少少？

我講緊嘅兼職，就梗係啲相關嘅兼職啦

thx 方丈大姐姐

其實我自己都掙扎緊，因為我收到UCL summer school offer, 自己都好想去世界上最top嘅U 讀下。

你搵定intern好過，有屋企人summer exchange offer間大學cancel咗

英國嘅大學？

係，但係香港果邊取消

唉，我自己直接申請，所以香港果邊唔會有問題，希望去得成

方丈 有2條見工問題想請教意見
1. 被問到之前公司有冇比training, 我答話岩岩做既時候上司會比guideline，但之後就係自己一手一腳做，累積經驗。
2. 問之後三年既career expectation, 我答話會憑自己經驗去幫到公司，本身做trading, in呢份做客既，就話aspiration想做客。但冇答想去到咩位或者學啲咩會唔會差咁啲呢

使唔使寫拎過幾次dean's list同幾個scholarship?

我想問呢 我上星期五見左份full time 過程都smooth 既， 佢臨尾個時望望個schedule同我講話今星期或下星期會send email比我，咁係好消息定純粹係場面話？fyi我今日都未收到email😭😭😭😭😭我見完有send thank you letter 架🙏🏻🙏🏻🙏🏻

如果同A公司簽左contract, 之後先收到另一個更好offer。到時Reject 反A公司既offer會唔會比人blacklist？
係唔係直接同A 公司講反我accept 咗另一個offer就可以

見我嘅department head係marketing個邊的 個日有啲緊張所以英文講野組織有少少亂 間野上年一半人都請海歸 應該有扣到少少分 因為我太想要呢份工 我知哂佢定位 過去同future plan 個日佢問啲咩eg innovative我都有用到佢公司嘅野做例子 話啊我可以比少少意見 我覺得可以xxxx咁再做好啲 我見到某啲位佢都係同意嘅 但我有諗會唔會係我太想show我對佢公司有了解而多嗲左做多左
仲有一個位有少少衰係我強調我係一個creative嘅人 佢叫我諗個最creative嘅意見比佢公司 講個時佢好無反應 可能呢到衰左啲
有時我可能答問題會兜到有少少遠 佢有追問過我一次話啊你好似唔係好了解我想問你咩咁 但我覺得問題應該唔大？事後我都有答番
好嘅方面就係我應該絕對show到對佢公司嘅passion 我亦都係一個好openminded outgoing同self-motivated嘅人 佢都有係回應我嘅時候有提到了解到我呢啲特質
我都唔知 我就係不停諗緊我到底做錯啲咩答錯啲咩 事後我有send email問佢可唔可以了解下我有咩可以做得更好 但佢就無理我

諗緊自己係咪中伏

是auntie 了 So9sad

Go go go go go go go

如果仲有得去，而且安全就去啦，咁但係宜家呢個時勢梗係命仔緊要

其實呢，就真係冇乜後果嘅。因為就算你返咗工，頭一日即刻辭職，按奴工法例嚟計其實你都唔使賠錢㗎因為即日通知。不過就衰啲姐。

同埋如果咁早俾Offer你，你去到好最後一分鐘先唔做，咁其實人哋就會好難再搵人，咁咪會記住你個名，之後都未必會再請返你攞。

不過如果你預留時間比去搵人，夠早同佢講，其實就真係冇乜所謂

我都唔怕話你知，本來我四月都會去美國讀executive edu course,但我就自己取消咗啦，我會改期

你第一條咁樣答，你都冇答到佢啲重點：你除咗表現到好似舊公司乜嘢培訓都冇之外，其實你學咗啲乜嘢你都冇講。

所以我會建議你除咗話老細會直接喺你啱啱開始做嗰陣有教你做ABCD，之後你就點樣自己一手一腳累積經驗學咗EFGH。俾多啲例子你學識左啲乜野, 講你equip 左啲乜

第二條都得，但係你最好可以講你想約升到幾多級，同埋你嘅工作範圍會大左幾多。因為淨係話想做客，其實係好抽象。

但如果你可以講話想學識一年之內可以自己獨立咁完成搵客，開單，去湊個客，去到再叫個客在加碼，或者講你想試吓搵埋外地嘅客，咁呢個就講得好清楚你自己想有啲乜嘢進步。

其實你知唔知AHRO係點嚟㗎，其實有時都係想請個hro ，但係見唔啱，同時又有申請人其實都有啲潛質，但係又爭啲經驗，咁咪會降低半級試下，亦都有啲係自己本身公司做得好升上去。

所以我會建議你，你都做咗三年幾a, 我覺得你都應該去試吓o，你今次可以搵啲中型公司，你上邊會有個經理帶着你，所以你唔會太大鑊。

咁你又慘啲嘅因為你嗰邊啲嘢比較碎濕濕，同埋行頭比較窄，就算學到啲嘢，出面都好難用。

咁不如你試吓話俾我聽，係你眼中，其實如果我想relocate 一個員工其實我有乜嘢嘅流程?

唔寫名嘅話仲衰啦
比着係我，我會照寫名，公司問我拎證明先算。

咁呢個就可以由佢啦，睇下剩返履歷表啲位囉，如果冇乜嘢寫先寫，因為普遍成績好好嘅就好少會特登想做CS

其實你嗰個感謝信只會錦上添花而唔會起死回生，佢都係客氣話嚟嘅啫，聽咗就同得閒飲茶差唔多啦。

又係我今次有啲問題
我最近就有個offer，九月先開工，不過offer已經簽左其實，campus recruitment嚟。

不過我唔係fresh grad，但係full time working experience未夠一年。

我而家有間公司就做緊嘅，同新工其實無乜大關係，都做左成九個月。但係近排真係唔想做，一來真係完全唔鍾意，加上因為新工要考試，我想專心溫書。

不過而家resign嘅話，中間會空成半年。會唔會以後再跳走，好難解釋呢半年

你如果同人哋講你有個更好嘅，人哋梗係會嬲啦。你直接有禮貌，多謝佢俾個Offer你，唔使講任何原因咁樣拒絕返人哋就得啦。

再打過去啦，今次都唔得嘅就算啦

如果有成程panel in有題HR Question離咗題
會唔會令HR對你嘅印象大打折扣

利申：最後有嘗兜返，不過回天乏術

係呀，你真係太過緊張呀。

你個感覺就好似約咗女神食飯，你全餐係咁夾送俾佢，仲要同佢講埋，我知你鍾意食半肥瘦牛肉，我知你鍾意食魚但唔鍾意食魚皮，我知你食飯一定要珍珠米。你會唔會覺得有啲得人驚呢。

你嗰啲例子係好，但係太多其實就會做多咗。同埋你話你俾意見公司，公司做緊嘅嘢，咪係佢批出嚟嘅嘢囉，你俾意見去批評你個面試官嗰陣，我因為好熱情所以講咗好多啊，定係都客客氣氣？

其實一個高層嘅時間都唔平，你兜遠左，講嘢唔精簡仲要離題，咁有其他更加直接嘅申請人，咁呢啲位咪扣分囉。你帶女神去行街，女神着住高踭鞋，你同佢兜咗路，最尾你有帶返去佢目的地，咁但係兜左嘅路就係兜左㗎喇

我覺得你有少少吹得大左啲，如果你見到你好enthusiastic但係佢又冇乜反應，咁你就應該要識得收返少少

佢都好多嘢做，點會無啦啦俾返啲未知評語你呢，除非佢本身都係嗰啲好鍾意培訓新人嗰啲人。我明白你真係好想做啲份工，所以先會咁努力，你千辛萬苦拖到女神隻手仔，你會溫柔地拖定係大大的捉落去呢

咁又唔算嘅

唔會吔，而家呢個情況大家都知啦

不如折中啲啲，你而家呢份做咗一年先走

你如果真係好擔心，就叫佢冇簽名都俾你睇左先，有時老細放假冇人簽名，呢樣野就真係會發生嘅。

通常係同你傾offer 咁幾時返工過一日，HR都應該講晒，早一日就唔會特登打俾你，除非HR好得閒

應該咁講，離題唔係一個問題，離左幾多題啦，離左去邊度啦，呢啲先係問題。

唉 我都想。但係本身份工sales嚟，都唔知頂得幾耐。而且日日捽數都難頂

因為要做夠一年要到七月
講真如果做唔夠一年走人，中間空半年係咪真係好大影響。大概會影響啲咩，求指教

大概係原本問緊點解你有興趣
淨係答咗我有嘅長處
冇乜點帶到公司個programme點fit自己

其實呢，因為你已經有下份工，所以空半年唔係一個太大嘅問題，個問題係你再之後轉工人哋會問姐。咁但係如果你嗰試真係可以考得好好或者預先已經考到嘅話，咁你就可以用考試去解釋啦。

第一個hunch 係會諗，點解條問題係咁直接但係你聽唔明。

咁應該凍過水

你好方丈，想問下NPL

一般黎講係人工除日數

問題係日數係果個月總共幾多日？果年有幾多日？定番工日數？呢part 有無法例cover? 唔該曬

係呀，我都明，就係驚遲下再跳走hr會問咁就煩。

好嘅。唔該曬，我再衡量下。
姐係如果考試嗰啲係真係ok，咁就有個原因解釋，咁問題應該唔大？

方丈，有個基本面試問題我成日都唔識答，佢問我我有咩弱點，我通常都企左係到，我問過fd佢地話佢會答我做事太認真，認真起上尼連我自己都驚。。。真係一啲參考價值都無。方丈有無有咩general answer建議下小弟

把聲好聽就得啦 已經迷死左好多連登仔連登應該係真·少林寺黎

如果公司因以未做好handover為由，而扣起final payment (離職起計過左7日），直至佢覺得完成Handover為止，先放返舊錢，係咪違法？

方丈係私人定係政府HR？

其實又唔會太影響嘅，咁不過如果你搵返嗰間公司，或者嗰間保險公司咪會有影響囉

又唔一定嘅，如果其他嗰啲你答到超完美咁咪補得返囉。不過我嘅建議係，見完就唔好諗咁多啦。搵過下份啦。

通常都係睇返你合約有冇寫個休息日有冇薪，最普遍嘅計法係用當個月嘅月份日數去計

考到就係囉，如果唔係咪即係話你辭咗職，仲要得閒左成半年，但都考唔到囉

............我啲宣傳係唔係真係咁廢

直接睇片啦，入邊講咗㗎

多謝多謝，但係其實內容都好有心機整嫁

係。

冇做過政府。

方丈你好
現職份工做咗半年，最近搬咗屋，返放工來回差唔多4個鐘想搵份近啲嘅新工，如果我去見工，話搬咗屋想返近啲，呢個原因HR聽到會唔會打咗個突？

多謝解答

1. 方丈我見你成日都好有心覆好長，份工唔忙架咩

2. 你覺得係咩特質/做過啲咩令你升得快？

3. 你認知中升最快嘅人條career path係點？呢類人有冇咩特質係值得fg學習/模仿？

其實點解而家仲有咁多公司見工已經影人身份證
又唔係請
其實咁唔係咁好

話說今日外資老板落order 話想全公司扣人工
若干月後回復
本地HR力拒
請問如果仆街老細堅決執行
法律上佢要做啲乜
有無通知期？

仲有佢之前無通知要求員工放no pay 有無觸犯任何條例？

唔該晒方丈

我會睇架啦

好多謝你覆我咁長 我諗如果原因真係咁樣
可能由我一開始收到final in invitation個刻就唔會有好結果 因為個時我不停同自己講唔衰得唔可以衰要傾盡全力
依家諗番真係好似一場笑話
好奇一問 你有無遇過啲好似我咁搞笑嘅candidates

公司孤寒姐

唔通人地真心有興趣你地班hr又要阻人搵食咩!

但好多公司仲係咁
又唔可以唔比
比唔一定請
唔比一定唔請

不過我發現而家有D公司都影張身份證相就可以

我又想問其實你地拎身份證係要黎做咩

題外話想問下 以家疫情係咪大部分hr都home office?如果係 咁呢段期間點叫人in?

唔會呀，長嘅交通時間已經可以係一個轉工嘅原因，不過當然你最後都講返少少新工點解咁吸引，同埋如果捱得，就盡量再做耐啲先走啦。

多謝方丈嘅意見，我諗好多巴絲都因為你而搵到份好工

1. 因為其實我用iPhone語音打字，其實我口講就得。我帶打一個長嘅回覆，其實我可能只係用幾十秒。同埋最重要係，我係間房，邊個會入嚟捉我做緊乜 我嘅工作已經唔係日日做operation ，所以你會見到基本上我每一次都係做完一輪野，可能隔三四個鐘，一次過全部回覆，我全部覆晒，都只不過係我休息時間入面幾分鐘嘅事。

2. 我都幾主動同埋轉工，result driven 而且都幾tough，死都唔服輸...學歷算幾好，履歷表幾靚。

3. 我諗應該係好奇心同埋好學。因為大部份升得快嘅人學嘢都會好快，而你對你嘅工作一啲好奇心都冇，你就唔會有任何野學得到。

我覺得最大嘅唔好係唔環保。但係好多公司都當佢係標準流程，所以冇乜感覺

其實唔會有咁多公司真係拎你哋啲個人資料出去買，因為賣唔出。

差唔多，兩個價錢都算合理

只要有申請人嘅consent 就唔係違反

我都覺得係
又無畏又唔環保
最驚離左職比人周圍亂掉姐

如果佢想單方面改變合約內容，以員工唔接受，咁就當佢炒你，咁佢要比返通知期或者通知金, 遣散費或者長期服務金

放NPL都係一樣處理。因為本身雇主真係有權可以安排你放假，不過係年假，所以無薪假如果超越你一個月返工嘅日數嘅一半，就係停工，你都可以當佢係變相解雇，咁一樣要做返晒所有相應嘅經濟補償

但個問題係，有幾多打工仔寧願冇咗份工呢？

唔會吔，冇咁多內心小劇場

唔會，你搵工嘅時候講到明呢份係合約工，大家就會明

有啊，都知道佢哋好Green ，但係又真係好想入公司，請M T嗰陣見最多呢啲

又唔會話覺得好笑話嘅，我反而覺得都幾青春，己有熱情，如果唔係答得或者吹得太過離譜，我覺得都幾好呀咁想入嚟，即係唔會好容易走啦

大公司2nd in 有咩要注意 應該準備d咩多d

Exact7ly

其實如果佢而家要搵嘅都係一樣餐飲業前線嘅工作，基本上呢啲位置係唔會有人做背景調查嘅。

如果佢要搵嘅係文職，佢都照寫左先啦，都真係要做背景調查，咁佢就直接同人哋講番佢個情況，人哋要唔信佢，佢咪搵過下一份囉，咁係咪人哋唔信佢，然後佢就呢世都唔搵工呢？

我覺得總會有人會信佢嘅。咁佢自己一開始揀咗條路，俾個親戚呃，咁都要解決㗎。同埋一間餐廳仔，你要寫個老細嘅電話，寫佢阿媽都得啦。

不過如果係我，我會直接同我親戚講，一係你就幫我出封推薦信，以後唔會煩到你，一係就大家勞工處見。

我又覺得你喺度話緊我啦，我又覺得我開始無辜中槍啦。

我有冇講過話唔俾佢搵呢啲工啊？佢鍾意搵嘅佢鍾意做嘅咪搵囉。我都係想話俾你知普遍嘅HR睇到會有乜嘢反應同埋有乜嘢感覺，我都係俾啲意見啫，你覺得幫到嘅咪用，幫唔到嘅咪算囉

Cv簡單白底黑字好啲 定係彩色有design個啲好啲？
同埋建唔建議擺相？

另外如果fresh grad見工但佢無返過相關intern
會唔會扣分/質問點解唔做intern?

放心，雖然看台係咋，但都仲係好多公司有呢一條團隊嘅，所以冇咁容易自爆

第一，你話713 418 工傷 tax mpf嗰啲只係識少少，咁你咪睇多啲囉，學下點樣計，在上網睇返啲例子，睇吓自己計得啱唔啱，最起碼一定要有所了解

第二，就住你嘅relocation procedure, 不如你睇吓你答唔答到以下嘅問題？嗱，你記住喎，我問嘅問題大部份都係你權限之內應該可以睇到，或者係啲唔需要權限都會知道嘅野

1. 有邊個部門，或者邊個團隊係特別多呢啲國際調職？點解嗰個團隊會特別多，佢哋有乜嘢技能係可以國際通用？

2. 通常可以有國際調職嘅人係乜嘢職級，係乜嘢年紀

3. 你調職嘅信入邊，應該有包括佢哋嘅薪酬，國際調職會唔會有薪酬調整？點解要幫佢哋申請簽證咁麻煩都要比佢哋轉？

4. 係申請工作簽證嘅時候，通常你會點樣同政府申請？呢班人嘅賣點係乜嘢

5. Relocation allowance and home leave 大約成本會用幾多錢，係佢哋嘅人工幾多成，會唔會唔同職級有唔同比例？

6. 會唔會唔同職級嘅同事會得到你哋唔同嘅照顧？有邊一啲嘅幫助係同事最想要嘅，佢哋最想問嘅問題係乜嘢，點解員工會咁在乎呢啲嘢

7. 一年，或者一個季度入邊你哋會做幾多呢啲個案，同其他盤相比又點樣

呢度有片講視像面試

好老實講，如果你係有獵頭公司搵你見工，咁其實你只需要當呢份工係sales咁見就可以㗎啦，因為其實佢哋做嘅工作都好似matchmaker

所以咪真係有申請人嘅同意囉，所以幾時都話香港係保障公司多過員工

其實都要睇吓黎見我哋嗰個人，係咪真係個申請者

Tele or video 都得
返返工啦

做院校嘅hr 定商業公司嘅hr?

普遍尼講
做幾耐升一級最正常？
例如a升ao或者ao升o

公司內部唔升自己
跳出去一年跳一級得唔得？

希望係啦，其實我都有收過好多人Facebook話俾我知搵到工好開心，贖返我作為HR嘅原罪嘛

有啊，因為我哋控制住啲錢，多數我哋都會要部門嘅主管，或者該職位嘅上司去解釋點解呢個人要升職。

同埋如果係一啲比較有規模嘅公司,通常呢啲movement 都會集中做，比如可能一個季度做一次，而唔會無啦啦突然間, 你就可以話要升一個人職，除非係因為佢跳槽我哋要做留人嘅動作。

我哋多數都係問返佢上司呢個人嘅工作表現，然後再望一望佢有冇其他紀律嘅問題同埋記錄，睇返佢現時嘅人工，同佢同團隊嘅其他人做少少比較，咁當然亦都要睇返我哋自己本身成盤數

有得上司嘅推薦，其實基本上呢件事都唔會話太過無行

要定期碎㗎

係見部門主管定係見HR

如果你係做美術設計系列嘅工作，咁就當然係色彩繽紛，有幾靚仔整幾靚仔，如果唔係，就白底黑字算啦

如果係男女神級數先好放相

無返過相關實習，咁但係應該都有實習嘅？

想請問冇reference會唔會請

哦，咁如果佢玩過音樂，咁就完全另外兩樣野啦。

我覺得佢哋親戚不和，佢話親戚都有責任，係風險咁低嘅情況底下，點解唔肯幫人一個忙。條路係佢同佢親戚自己揀，關我乜野事

咁佢就可以直情話自己係周圍做散工，然後嗰一年係用黎追夢啦，咁講合理好多正常好多，亦都唔會特別走去查佢啦

通常我哋都係打電話問吓嗰間公司，或者俾個電郵過去，要對家話返俾我哋聽，呢個人有冇喺度做過，人工幾多，喺度做嘅時期係由幾時到幾時

Commercial

我會比嘅意見係就住我嘅經驗，話比大家聽，主流意見係點樣。

我從來都唔會排除任何一個人追夢而會追到嘅可能性。

但係如果我用一啲少數嘅例子，去鼓勵人哋要更加有幻想，我覺得亦都唔係一個負責任嘅做法。大家都見到有香港人做到韓國女團啦，咁你會唔會鼓勵每一個中學生，都走去試吓考唔考到練習生呢？

我自己都有請過轉行嘅人，轉field 我亦都唔覺得有乜嘢問題，但係呢一個係一個賭博，唔係一啲冇成本嘅事，我只係希望人唔好ignore 個成本。

多謝你為我講嘢，其實我都有同佢講過，佢嘅語氣有啲堀，但係我又見佢一路有代朋友問我野，我覺得一個咁有心會幫朋友打咁多字嘅人，其實都係一個有心人

不過其實每一個問題都值得我認真答嘅，所以我都會盡量答

大約九個月至年半都係一個好嘅時間

公司內部冇得升，就梗係喺出面搵啦

fg第一份工唔過試用期 洗唔洗放cv?
會唔會reference check check到？

通常睇盤數，都係個個部門自己有budget，你嘅意思係有啲部門就有得升，有啲部門冇得升？

唔會吔，好多FG都未必會有，但係你嘅教授嗰啲都唔肯幫你做啊？

你唔講唔會有人知你做過嘅，如果時間短，就唔寫算啦

推

想問下如果見工途中被部門經理辱罵，有無方法可以追究？
事源係佢地唔記得轉個interview時間
Manager仲用辱罵既方式黎鬧我
結果我搵返個最後confrim既電郵黎確定返100%出錯既係佢地
有無方法追究呢件事，我走果陣佢仲要拍台鬧我

申利：公司係某美資大型電動車公司

點解有d hr咁仆街
明明出唔起bottom line 都叫人去見工
去到in完幾粒鐘先同candidate 講俾唔起個價，差一千都算，依家講緊同expected salary差三千

屌，浪費自己同candidate時間，好撚好玩？

間公司叫新x界，四大發展商都咁撚cheap俾唔起錢
香港公司果然係香港公司

好彩另一間外資收左，仲唔會壓價同受interviewer氣

放飛機都好，我直頭係接近用粗口果種方式黎鬧
仲差過真係上司對下屬果種

因為之前係果間公司到做過
但又唔知得唔得

都係25k姐,都年幾前既事
乜咁撚cheap既又話大公司，出到國際甚麼都不是，都無撚人識既

仲要個interviewer串柒柒，想兜巴星佢

So far真係得港資公司見工係咁多伏
見親外資都好 nice，無輪係talent acquisition 定business line既人，又唔會串你憑乜野要請你咁

嘩仆街到咁，開名啦Ching
話說我今日見工都係，都癲既個hr manager, 好似喝下屬咁叫我搞掂d野佢，好心俾d禮貌啦，大家平等既，好似搞到我乞你俾份工我

好大咩，淨係香港囉

我唔係夠氣場
比佢叫我即刻走

Tesla仲要係customer service team

Salary negotiable﹐開低過市價就accept & 高過市價就壓低?
會唔會開低過市價反而畀多d你?

部門主管

1. 其實佢真可以唔俾reason 你, 因為一句operation needs已經玩哂, 你只可以選接唔接受, 唔接就當佢炒你, 佢乜都要照賠俾你.

2. 我估可能係cost control 之類, 個個unit 可以食既cost 都唔同, 但係有一樣係pretty sure既就係, 係咁既情況之下, 你team leader 冇保到你, 佢揀左放棄你, 不論係佢唔中意你, 定係佢更中意其他人, 哩個係as a matter of fact 了

3. 唔好諗住硬食之後會做得唔好, take it as an opportunity 去試下, 因為無啦啦轉function 其實唔係成日有機會

4. 同時就梗係勁搵工啦, 無啦啦俾人調function is a super legit reason for you to change job, 無人叫你留係哩到一世架嘛

我認得你個名!

其實sad but true 係, 佢出左adv, 你報左工, 佢Review 左之後覺得你唔合適就無contact 你

因為其實睇一個email/ CV 好快, email/ CV 好快, 我要screen 100 隻, 大約用一個小時左右

其實真係唔單單係咁, 係請個岩既人, 或者如果因為公司需要/ 現實真無perfect match 而請一個 70-80% match, 做HR 最重要係了解自己睇緊個個盤, pre-empt 左個candidate/ new joiner 先, 等佢地更加well-informed 自己其實對乜野, 咁做對大家都好, 因為可能有啲伏, 係員工知道之後, 都會覺得可以選擇去中呢 (比如個manager可能係全行出名惡, 但係個位人工高好學到野, 咁其實give and take 都會有人take, 只係哩個唔應該係一個呃返黎既結果) 無乜野係唔應該坦白講既

就算係一啲炒人既decision 都一樣.

最唔好就係做HR 就真係當自己係老闆, 乜都係公司角度諗左先, 而忘記左自己都係打工仔, 自己都係個人. 你想你間公司點對你, as 公司代表, 都要點對同事.

我覺我升得快, 都講際遇既, 都一樣有好多好有心既人未必有好風可以憑藉力，上青雲.

不過就正因為係咁, 我先會覺得如果我可以幫到人就幫, 結善緣又好, 不忘初心都好, 唔洗錢, 又唔收錢, 當係盡份心, 又買我開心 [/老人tone]

梗係唔得啦, 點計, 奴工假都要計返

咁無品.... 就算係candidate 錯, 我地都唔會咁話人的, 因為哩個已經係做人既禮貌問題.

佢地有總公司架嘛, 可以send 信去個邊投訴, linkedin 搵佢老細/ 老細個老細又得

但係呢... 我自己就會覺得俾狗咬完, 睇下係咪好痛啦, 唔係太痛我會當我黑仔算, 而唔會搞返佢.... 不過你可以自己考慮下

同感

多謝你幫我講說話啊

所以我都唔覺得佢係個衰人, 但係我spot 到佢generally 都對HR 好skeptical , 但係我又唔係唔明既, 因為我哩個function 入面又真係有好多賤人

係架, 我真係可以好直白咁講, 係哩個post 又好, channel 又好, youtube 都好, 我係無收過錢既. 信我又會開口問既, 我都會盡力答. 答唔到我都幫你地問人

因為而家哩個時勢, 好多HR 都會有錯覺自己係好似多左啲bargaining power 之後就試左先, 見左先, 可能咁岩你又好想走, 佢地就執到筍野

佢地叫candidate黎見既成本好低, 只係佢地自私姐, 唔會企係人地角度諗返, 個cand既時間都係時間, 係要成本

咁其實見唔成都係好事, 做佢下屬個陣應該只會更衰

我都有俾人壓
不過我又唔係急住走, 佢pitch 我, 仲要壓, 咁就有機會先再合作bye 9 bye~

good luck 啊, return hire 又會加少少分

因為好多時外資會多啲training, 個世界咁細, 對啲cand 惡/ 唔尊重, 唔通就會因為咁, 個HR 矜貴左咩, 大家都係打份工, 我地見你, 你都evaluate 緊我地同公司, 所以最少我自己都執得好緊, 我條team 邊個夠膽咁做, 應該會俾我再教育

而家市場係咪好差？就快要搵工

真係好多HR old seafood 會當自己大哂, 但係其實唔講professionalism, 咁無禮, 其實係佢個品出左事

就當左自己係公司老細既低能mindset
慳個幾百一千咁又點? 請到個好人, productivity 都係返到
仲要有word of mouth

我諗我會笑笑口咁多謝佢個interview, 但係加多句
都多謝你令我見識到貴公司既招聘同員工style

agency pressure/ stability / job security 都可以講, 生意跌左, 你擔心ETC, 想做in house/ promotion都得

freelancer musician 其實都已經幾夠, 可以話自己係去做啲小表演收錢咁

唔洗入哂所有details都得

應該係咁講, 你送鑽石俾女神, 佢話1 - 2 卡啦, 你會俾1 定2 卡

正常中小公司, 見你開range, 就一定俾低位

公司夠大, 有salary range and catch up plan 先會一開始就俾返高啲

你寫埋屋企店個名, 安個職位俾自己, 再括住話係family business 啦

咁就會係多啲on the job 野, 記得唔好唔熟扮熟, 答野個陣humble dd, 因為佢一定熟行過你

no, 係 1/4 quit 就一個月,
31/3 走, 就係decline 佢offer, 就唔洗notice

Kao, Lee & Yip v Lau Wing and Tsui Wai-yu（FACV 7/2008）

咁而家梗係無咁好啦, 只可以apply 多啲, 之前apply 10份會有1 份, 而家可能要15 份先1 份咁

因為luck / referral?

我個個星期facebook live , google form 收問題, 有個人個名又係叫一一

why not~?

通常都係mutual agreement, 比如同事想用AL 代, 早啲走, 公司又批, 就唔會full into this case ,因為雙方同意

我想好希望得，之前係果到從緊part time以經好想轉full time。上年仲要係我department呀姐+hr幫我搞，不過用excel先轉唔到
今年調轉識得用但好似好難咁

多謝方丈,唔怪得佢上次NPL放到古古怪怪咁
已經執緊CV,雖然啲同事好好
但無職升無人工加(仲要想扣DLLM)加埋個閪老細
香港地連生存都好難

case入面個官話僱員有權用大假抵消通知期

僱主有無權就無講

即係僱主reject 個無法律根據

Tesla果邊話願意比返車資
但其實唔係車資既問題，根本係態度問題
講真小小車錢比唔起咩

我cv 放咗相仲要有顏色
番屋企立即改

你意思係個陣你唔識用excel 所以唔得?

今年你進步左, 又人人都想幫你, 應該無咁黑仔既

good luck arh

轉工啦
搵到就走, 無得升無得加人工都夠你走

第一條 因為真係冇乜 基本上on the job training 我落廠都係自己一個人去
第二條 但見我個個係am 我又唔敢講話上manager grade 我又話做客exposure大好多 同接觸多啲新既products

咁其實你真係幾有心喎, 我唔想考你, 係我係你立場上係到諗緊除左operational 你會要做哩啲野之外, 其實你有冇去了解過你既工作內容, 發掘知識. 同埋看看我會唔會可以inspire 到你係未轉工前再掘下哩份工既剩餘價值 (好似做緊補習咁haha)

見到你都係有心去學既, 我會recommend 你C&B local 個part 再打返實啲, interview 走既原因就係想做返個wide d 既scope, 因為mobility 好窄

你知道邊啲位係咩地方難請, 咁即係係你都開始有少少recruitment sense, 咁你又知唔知點解咁難? 點解個部門會多D budget? >> 唔一定有答案, 但自己諗下去拆下都會有得著, e.g. cost centre/ profit centre OR company big picture/ direction etc

你講邊到Visa 先? 香港visa 你識幾多, 有冇search 過, lun 過?

啊仲有, 你個位會接觸唔同文化既人, its also a plus for regional positions.

如 僱 員 以 通 知 期 終 止 僱 傭 合 約， 僱 員 可 否 在 通 知 期 內 放 取 年 假？
答3.
根 據 《僱 傭 條 例》， 僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 每 滿 1 2 個 月， 便 可 享 有 有 薪 年 假， 這 些 法 定 的 年 假， 不 得 計 算 在 終 止 僱 傭 合 約 所 需 的 通 知 期 內。 終 審 法 院 曾 就 一 宗 僱 員 在 通 知 期 內 放 取 預 先 安 排 的 年 假 的 案 件 作 出 裁 決， 指 上 述 限 制 並 不 適 用 於 僱 員 辭 職 的 情 況， 僱 員 在 辭 職 時 有 權 選 擇 在 所 需 的 通 知 期 內 放 取 法 定 的 年 假。 然 而， 由 於 個 別 個 案 的 實 際 情 況 不 同， 並 不 能 一 概 而 論。 因 此， 僱 員 在 辭 職 時 在 所 需 的 通 知 期 內 放 取 年 假， 須 同 時 考 慮 法 例 的 規 定 及 終 審 法院 的 裁 決。 如 有 爭 議， 最 終 須 交 由 法 庭 作 出 裁 決。

問2. 誰決定年假的日期？
答2.
年假日期應由僱主在徵詢僱員（或其代表）的意見後指定。僱主須至少在假期開始的14天前以書面通知僱員年假的日期；如雙方同意，可以較短時間通知。

上面係簡明指南, 其實香港奴工例真係有好多矛盾位同埋 outdated 既野

不過如果做到, 我地多數都應該方便雙方, 唔係因為啖氣就諗住玩人

應該就唔得了, 佢改你工作內容, 但係你行為上又跟住做, 其實同變相say yes 無分別

但係你可以用哩個做quit reason, quit reason, 講俾下家公司知, 人地就唔會再追問

咁得意咁offer 俾你
我就實惠主義啲, 賠係要賠, 但道歉都係要道

唔係太花哩花碌就得啦~

1. 我知, 所以唔係叫你話佢教左啲咩俾你, 而係on top of 你話自學, 你都要講明你學左啲咩~

2. 咁就focus 係job scope/ depth 就可以了~

都會, 最主要係全盤數唔好爆
但本身一個個盤都會有自己BP mon住個budget , 所以唔好太過份, 一個部門個個有得升我都會批

好難講，依家咁多人爭

其實我注重態度
因為佢係customer service Manager
咁既態都做到Manager

“終審法院在Kao, Lee & Yip v Lau Wing and Tsui Wai-yu（FACV 7/2008）的個案，就有關僱員在通知期內放取年假作出裁決時，就《僱傭條例》第6（2A）條的應用指出，僱員在辭職時有權選擇以《僱傭條例》規定的年假在所需的通知期內放取。”
- 勞工及福利局局長羅致光博士, 2017年10月25日（星期三）香港時間14時50分

所以僱員係有權咁做，唔好公司話唔得就以為真係唔得，俾唔俾面就自己諗

做hr就更加要注意自己個位係邊，答錯野可大可小

方丈呢個post係第幾個post? 推得好快

真心唔gur 就port 佢啦, 不過可能之後會入唔返~

我都明佢咁既attitude 係會令人好難受

無所謂啦, 佢改到你咁, 你都會keep searching for a new job

下次答得更好啦~

significant change of job nature is a legit reason for one to go.

//僱 員 在 辭 職 時 有 權 選 擇 在 所 需 的 通 知 期 內 放 取 法 定 的 年 假。 然 而， 由 於 個 別 個 案 的 實 際 情 況 不 同， 並 不 能 一 概 而 論//

僱員在辭職有權選擇 唔等於 僱主無權拒絕

所以我一路都係話, 叫佢地雙方商討.

你見到奴工處都只係叫僱主take this into consideration , 所以僱主係可金人considerate 的, 咁當然, 其實人地走, 因為啖氣要阻人走其實真係冇乜意思, 我唔會encourage D managers 咁做

而家市道唔好, 所以高risk 左

但係你真係要走都要架啦, 你可以叫佢出個offer email 俾你, at least you will be getting something black and white.

呢d西工時間唔會再入

哩排開返就4 定5 個, 如果一路以黎就十幾個到

418 點計法？？？

咁就linked in 唱下佢, headquarter port 下佢啦
講到好似係inquiry 咁, 問下係唔係佢地standard recruitment procedure lol

連續性合約的條件是甚麼？
如果僱員連續工作4 星期或以上，而每星期最少 18 小時（這也是「418」的由來），那麼他的合約便符合「連續性合約」的條件。

例子一
阿 Bob 每個星期會固定星期一, 二上班兩天共 16 小時。由於不足 18 小時，所以仍未符合連續性合約的條件。

例子二
阿明每個星期會不固定邊日上班，但一定做夠個個星期20 小時, 仲做左連續4 星期以上, 由於已夠 18 小時，所以符合連續性合約的條件。

#google search online source with modification

明白, 唔該晒方丈

香港行common law，有case law
有court case係到，情況相乎嘅一定凌駕勞工處指引，所以並唔存在僱主有權拒絕。

當然你建議雙方相討一定無錯，但雙方都要清楚自己嘅法理情底線同目標。打工仔要捍衛權益要先知道權益係d乜野。

睇左你部分post，好appreciate 你熱心解答大家hr 問題，對於見工/處世嘅話題，你俾到大家指引同信心；但發覺有部分題目嘅回覆內容空泛及欠法律根據，先有意請教。如有冒犯多多包涵。

因為我哋都會怕啲阿頭唔公道，亂咁安排人入嚟，所以通常點都過一過眼。

有時亦都會係因為啲阿頭揀唔到，所以想我哋幫眼。

有禮貌簡潔咁佢着就得，唔使比其他原因。一路話係私人理由，但係最重要係盡早，等佢有時間去搵下一位

我都明白啊，見到你又用埋案例，我都認真再睇一次。但係我都依然認為一方有權申請，另一方都有權拒絕。等我又問下啲朋友同埋同事，研究下先。

佢有佢哋講，但係員工唔一定要理會。因為單純以加班時數去判定個員工表現好唔好其實係一件蠢嘅事，但係法例並無阻止佢哋用呢個作為一個標準去判定員工嘅表現。簡單啲來講，低能唔係犯法嘅。

對HR黎講Career path 係一件重要嘅事，你咁講，我哋會明。

其實佢無啦啦轉你工作內容同埋性質已經係一個好legit 既離職原因。

點解要減人工，睇你而家呢份做咗幾耐啦。假設你而家係做人力資源助理，佢轉你去做市場部助理，你人工一路冇變都係16K，你做人力資源做咗一年半，做市場部做咗兩個月，咁你咪按你嗰一年半嘅經驗去再叫價，10-15%，搵assistant Officer 位

方丈
想代朋友問問題
佢係公司做左6年幾，一年最多請1,2日病假，大假就跟足公司大假日去放。
佢上個月遞左信辭職，1個月通知，依家過多2個禮拜後就last day。
咁佢依1,2個星期就每星期請左1日病假。
問題就黎啦，公司這層就覺得佢玩野，同佢講希望佢用AL 提早離開，而佢就拒絕左。
依家收到風，高層搵左HR DEPARTMENT 問下有咩方法可以玩佢。
想問下黎緊2星期會有咩方法會玩佢同埋如何預防措施可以做？

如果9個月都唔升 就轉工會唔會好Jumpy?
當我做咗9月a位 佢年尾唔升我做ao就轉工？
如果第一份工做咗一年就走 第二份工又係一年左右就走 咁hr會點睇？

咁其實佢公司啲高層都好小器喎。正正常常如果有個咁穩定嘅員工，一路勤勤懇懇，其實佢走咁只不過係東家唔打打西家，咁又唔應該咁樣玩佢。

玩佢嘅方法其實最主要都係睇返佢有冇真係100%跟足規矩做嘢，吹毛求疵，然後借啲意出警告信俾佢。

呢啲其實就真係冇乜得點避免，最能夠做嘅就係小心工作，千萬唔好犯錯，尤其是知道人哋用放大鏡望緊佢嗰陣

例如話去到每年評估嗰陣，你只係做咗九個月，你自問做得真係非常好，比其他所有人都好，公司經濟環境又許可，你同佢講過，而佢都唔升你職，咁你可以開始搵工。

到你搵得來，俾埋通知期，咁都一年啦

好少做呢啲學歷嘅檢查，除非覺得呢個人好鬼，或者好伏

本身見份工 line manager 話好滿意
我經驗好岩佢地公司 話見埋CFO 就出offer

過左10 日左右打俾佢地HR
佢話都符合佢哋要求 同背景

但突然話 請人方面暫時hold住
最快都要過埋6月 先再請過

佢問我介唔介意 到時再打俾我約時間見面
咁我都話好

我應唔應該再send多個thank you email 去個line manager 到講多次下次請人 我都有興趣

其實有冇機會過左一星期先通知 ？雖然我覺得如果岩就一早覆咗 不過呢啲時候有工見已經好好 本身freelance左年幾 就係見唔穩定所以想轉長工

順便一問如果唔見左cert 又冇左transcript會唔會比人個印象唔好？

咁都可以唔見
我有CERT但唔見transcript
不過HR都無乜野

如果同一時間有兩間agent公司推薦我去同一post，請我嘅機會會唔會大左？

係好鬼小氣，仲要係大公司
我聽到都呆左

我見大headhunt firm (Eg Hays, Robert, Kelly, Randstad, etc)普遍升職都好快... 識人fg做4年就director, 其實人工係咪好高？

如果你真係好鍾意，做咗冇壞嘅，就做啦

冇辦法而家市道唔係咁好，要延後請人都係一啲常見嘅事

有機會，但係好細。你在喺出面搵多4/50 份工，好過你一路喺度等呢一份啦

你話呢，呢啲咁重要嘅文件點解會唔見。可以去返學校申請返個喎

普遍來講，證書重要過transcript

根本連做人都有問題
真係唔知點解會上到manager位

1. 其實個封信而家係一個optimal item, 寫咗都唔會特別加分，因為真係好少人睇，不過你有時間有心機呢，寫咗就冇壞嘅，但如果你英文麻麻地呢，咁就多個位俾啲grammar nazi scan 你

2. 其實我唔建議人特登寫高啲預人哋會壓，如果你直接寫高咗，大家覺得比唔起，連見都唔見你咁點算？最好就梗係寫自己心目中想要嘅，平心靜氣咁睇下自己值唔值嗰個數，如果覺得都值，而公司死都要壓，咁就到時先拒絕佢啦

3. 咁你搵返你學咗外語嗰個國家嘅公司去做嘢？

唔會覺得呢啲問題好FG 啊！個個人都經歷過呢啲時候

絕對唔會。因為個HR仲要處理同兩間agency時嘅關係，兩邊爭生意喎。

賤人呢啲嘢 梗有一個係左近

要記住，其實獵頭嘅本質就係sales ，佢哋搵得多Cand， match得多，找到客返嚟比生意佢哋做，咁就自然會升得快

但你問我佢哋呢一樣野會唔會可以好sustainable ，我都好疑惑。同埋難轉返出嚟

其實個次係我第一次final in 所以拿捏得好差 偏偏apply呢份之前又唔肯去報啲無咁中意嘅 搞到無練習機會 但好多謝你嘅回覆 令我了解多左自己嘅問題

關於mt 我想了解下 其實係唔係final in到最後揀出黎嘅人 都會偏向係同一類人？ eg 英文超流利 （海歸絕對加分？）outgoing presentable humble passionate leadership skills
我覺得 以上呢啲特質 其實AC到pass到嘅人應該都有 至少我係AC到見到佢地都會覺得呢啲人好閃耀

但係 當去到final in 又有hr大粒野同部門主管 其實你地有無話最睇重啲咩呢？ 當每個人都咁smart 揀人嘅條件到會變左做啲咩呢？

我想聽你share下 detail有關你會請嘅人 佢地有無啲咩瞬間 係會令到你好想請佢？ 因為其實我都唔太識點樣好啲咁樣包裝自己 表現到自己覺得自己好嘅特質 因為覺得去到最後 成堆都咁高咁大 所以力度就拿捏錯左

唔好意思又打多左咁多 唔該哂你

情景題：

有獨特skillset 而果間公司急需呢種人才
所以有熟人refer 左我去俾department head
head 再轉介我去俾hr interview

目標加40%
諗緊如果hr 壓我價
我應該企硬？ 用咩理據說服hr?

俾著係你 你會俾咩理由說服到？

多謝方丈解答
我見到jobsdb好似通常都係日資公司先會請啲識日文嘅人，最近見到有好多係請識日文嘅hra，係因為公司會有好多日本人？

方丈，請問如果我有做神秘顧客，覺得某程度上都可能幫到見工，應唔應該寫落cv度？如果寫得，又應該點寫？
因為公司果邊有remark到 「神秘顧客嘅身份唔可以向第三者透露 」

方丈 咁我係咪應該放棄一間agentcy？因為我唔知係咪兩間都會將我分CV俾HR。

可能好識對客, 我相信佢技巧上應該唔差
但係只要唔係客佢就咁, 就真係人品

應該唔會太多, 因為日文同HR 無好大關係...
但係如果係日資/ regional post , 有外語就係plus

你意思係你去見part time 洗唔洗講?
梗係要啦~

9個月加一次人工大約15% 算唔算高？

利申fg mt

1. 工呢, 係梗係報多啲, 係接邊個offer 先要認真諗. 我FG 個陣我夾埋報左6/70 份, 見左8-9 份, 有6 個offer. 你要記住, 你唔係好多時間可以勁搵工, 勁見工, 同埋有真人同你練面試, 仲要唔洗錢

2. 我諗語文只係一個factor, is a plus but not a must. btw 唔好用強國term 啦, 留學生既好處係會獨立啲啲 (最少俾人個感覺係) 同埋有唔同文化既exp 同埋有一定既適應能力. 只要有local demonstrate 到一樣/ 更好, 咁留學只不過係一個經歷

3. For MT GT / 其他grad post 要既特點都會唔同. 因為一個係generalist , 一個係function-specific. e.g. 會計要小心同埋細心, 但係唔洗太過太過alpha, ambitious, 但係哩啲對MT 可能又有啲啲需要, 所以唔會有model answer 俾你照答. 我會recommend 係show a packaged true self. 因為有時比如我要6 個MT, 我會想要variety. leader 都可以有好同style. leader 講你聽咁Lead team 又得, leader 聽你講咁Lead 又得, 所以反而係in general 令人覺得你, 好學, passionate, good soft skills, result-driven, presentable 再加埋一啲個人色彩會好啲.

因為我地可以放你地去同其他人互補, 你又唔洗扮第二個人

4. 有啊, 一見鍾情cand 梗係有, 不過少, so far 我見過2-3000 人, 真係一見就要既都唔知有冇20 個.

要bright, 要醒, 學野好快, 對工作有好奇心, 我問A 佢都知道我係想要A1,2,3,4,5, 而且會答哂

你如果真係個skill 係冷門到咁, 佢又一定只可以要你, 咁就企硬啦
如果你本身係underpaid / 加左都within 我budget / department head department head 好有牙力/ 你表現真好好/ 我地有左你會賺多好多, 咁我就會批

mystery shopper for chained restaurant etc

你唔開名就得了

好！唔該方丈

行規係先到先得, 佢應該都有問過你, 有冇其他agency 同你講過哩個post

咁真係好黑仔, 你自己公司有冇得withdraw resignation?

好高, given that you were not underpaid.

多謝解答，base salary 我諗低高mt average少少 （18）

想問下personality test 有冇標準答案？hr 會傾向揀邊d candidate?
同埋因為我係engine 嘅，平時講求teamwork, 但係personality test入面其中一個criteria 係獨立性，咁我係咪應該喺呢方面拎低分好d?

請問如果轉工話新公司福利好係咪一定死

想問如果第一round hr screening filter 一個人，然後相關部門從別的途徑又覺得果個人合適，第二round 相關部門可唔可以叫來interview through hr 呢????

請問係邊行同埋function~? 咁聽上去唔錯真係

職場欺凌及性騷擾, 回應上次收集問題, 也許你會覺得這是老生常談, 但相比起單純地摸摸頭安慰你, 我更希望能給你一個更理性務實的處理手法, 新片到!

有片的~

唔好等, 快啲找下份, 到時你找到, 佢再offer返你先算

男人話肯同老婆離婚, 個二奶信唔信好?

答真話會好啲, 因為D design 多數會有mechanism check 你consistency

打返去唔洗錢的, 打去問問啦~

我覺得人工高呢, 就會聽上去大家都明, 因為係生計, 但係單單係副利...又唔係搵食問題, 咁答好似有少少無咁好.

你看過我片未?

sorry 唔係好明白你既問題... 可以clarify 一下嗎? thanks.

想問如果第一round hr screening process screen 走 左我，然後相關部門可能在其他途徑覺得我都係合適(可以我直接send cv 俾佢地)，咁去到第二round 面試，相關部門可唔可以直接叫hr 叫我來interview呢????

想問interview 自我介紹點先係最理想？

可以啊, 但係第一份唔好decline 住, wait until you get the confirmation of the 2nd

可以啊, 但係dept 要解返俾HR 知, 點解HR 個filter reason 唔applicable

and~

看片會清楚啲~

咁project exe/ officer 18 真係幾好了

咁要看佢地個career advancement , benefit 同埋公司scale

放左假, 咁最少有休息, 同埋NPL duration 唔會太長, 比如去到今年下半年, 可能會好返啲, 看你睇唔睇淡

resume 返個陣你就高左, 同埋如果係升職, 會比短綫NPL 重要

咁其實個 screening process 嘅filtering condition 係hr 自己定 定係 相關部門去定??
如果係相關部門定，叫我去interview 嘅話咪自打嘴巴?

大公司見完通常幾耐先出OFFER
上個星期見完，問過係最後一輪，但到今日都冇收到電話

要睇返你哋合約有冇寫明通知期，你可以睇返你有冇試用期，因為大家計法會唔同。

應該咁樣講啦，我哋係用請人嗰個部門俾我哋嘅一啲標準去睇，再加埋一啲普遍嘅標準，比如有冇大學畢業等等。但係講緊一啲technical 野，其實我哋會夠嗰個部門咁熟

即係我哋個感覺就好似係AI, 有時有啲野真係唔識，或者睇漏左或者睇得唔夠全面係好正常, 你唔會怪部電腦諗唔到好似人一樣咁全面。咁如果部門嗰邊指出左我哋有漏洞，咁咪見返囉，打嘴巴都要㗎啦，咁我哋真係唔夠熟啲嘢喎。

2 -4 weeks

thanks

方丈 就快完Temp contract,應該會renew /轉perm
renew contract時想問下有無得加人工
應該可以點問好啲 又或者要求加幾多先算合理？
Thank you!

方丈
今年final year 我Fm year 掛住玩hall打波去蒲 所以major course爛晒 GPA唔過3 由year2開始認真返讀書 起碼每個sem都上返3
以前搵intern果時 有比interview challenge過 點解我某幾個year 1 course perform得咁差
我果時答 year 1 時間管理不佳 同埋新入大學 覺得major 好challenging 所以表現強差人意 但由year 2開始我改過自新架啦 有d major 拎到A range
想問我呢個case（GPA衰開頭）係HR眼中算唔算一個stain 有冇得救？ 同埋我可以點樣再修飾得好D？ thanks

*interviewer

你如果咁答，最好答埋你之後點改善
或者你直接話year1既時候屋企有事，無時間讀書

都睇唔同嘅職位，易搵嗰啲咪食少啲

15-30%

咁咪好囉，唔使心掛掛

其實直接問就得㗎啦，佢會同你傾續約，咁你就問返佢咁續約嘅時候個薪酬調整係幾多

唔好問佢會唔會有，直接問佢係會調整幾多

其實你而家由得3-5%其實已經好好

因為而家市道真係麻麻地

你不如打18.5k x 13 啦

想問下呢個時勢經獵頭公司搵工係咪成功過經自己搵

同埋想問多次呢個時勢
如果舊公司返去叫我interview會唔會玩我一輪跟住唔請
以後做野唔敢咁馬虎啦

其實辭職hr係咪會自動比reference letter? 我使唔使問定佢拎?

口頭上的欺凌/騷擾點樣保留證據, 唔通要偷錄?
有D野, 全公司都知, 但冇人做野, 又唔算犯法, 只有走一條路?
理論上可以claim constructive dismissal, 但舉證係唔係好難+程序好煩?
mediation有冇幫助? 市面上多唔多提供mediation既地方?

ps.我見過唔少case係被欺凌/騷擾者最終被趕走, 而且冇特別補償, 換轉係你會點做?

引用錯片.. 我係想引TP04的...

點會有權拒絕

法庭判決已經好清楚 判左僱員有權選擇
即係選擇權喺僱員度 唔存在僱主同唔同意

哩D係好基本嘅法律concept

提一提你 法庭係判有權「選擇」
唔係你所講嘅有權「申請」

成日好心急 一個星期就打電話去問HR
其實咁做係咪唔好

Psychometric test冇咩技巧 誠實咁答 同埋揀多啲strongly agree/disagree 會好d嗎

。

想問現時比遣散/長期金
是咪都係用返你強積金去比
早期話取消強積金對沖係咪仲傾緊？

其實又唔係話冇得救嘅，你可以講比如話唔適應個學習嘅模式，比如話掛住上莊，比如話掛住玩，後尾追得返就OK，如果你有second up 就更加安全

其實面試官比你想像中冇咁介意依樣野，冇嘢搵嘢問問你一句，咁你咪自信咁樣回答佢以上嘅原因，將個焦點放返係你之後做咗幾多努力，第一年唔好嘅成績令到你學到啲乜嘢，得到左啲乜嘢教訓

個感覺就係假設你小學曾經得到小過，你依家講番起，你會點樣講？

補充，我反而覺得適當地講真話其實係會令人覺得你更加真誠，同埋自信。

我唔建議老作屋企人有事，因為問多兩問會穿煲。你話真係超長嘅空白期逼住要講大話就冇辦法姐，係呢啲小事上面顯露出人性化嘅失誤，其實會令到你其他包裝過嘅說話聽上去一併真左好多，俾人覺得你好真誠

其實電子商貿同跨國貿易咁多，就唔應該差嘅，不過而家市道咁樣，我都好難講

Bingo

Headhunt 黎搵我哋嗰陣，如果我哋係新客，好多時候佢哋都會帶埋一啲CV 過嚟，不過就冇你哋個名同埋個人資料嘅，佢會用嗰啲黎Sell佢哋個database入邊好多有好多高質嘅人

其實就冇特別規定，不過我哋通常都會係一個月之內乜都做晒

你位朋友佢有冇留番啲糧單同埋卡片等等嘅在職記錄啊

睇咗片先，了解咗其實agent 對你有乜嘢價值先

唔會吔，有得見咪見囉

一間間公司規矩，我自己呢邊呢, 我就規定稅表，工作證明，最尾嗰次嘅糧單一次過比(除非有特別例子)

但都有啲公司係開口講先做，因為呢件事實在對於HR 來講個priority 好低

但係HR俾你個封信，其實都好簡短，你老細出俾你嗰份推薦信會寫多都好多嘢

冇乜所謂，你冇乜持續進修嘅你咪寫埋落去

多數按30日，不過都睇返你合約。

星期二三見完到依家未有回音

hi
contract工本身三月完
但上頭想續到九月
我口頭應承左
agent send email話contract remains unchanged, extend to Sep時我答左佢accept the offer
但冇簽過任何野

1. 係咪都要一個月通知先走得？
2. 雖然應承左續到八月，但我隨時都可以一個月通知然後走，岩嗎

口頭上冇證據嗰啲呢，就記錄日期，時間，越詳細越好，一份咁嘅紀錄會可信好多。最重要寫埋有邊個人在場。

係架，好多時候大家都唔做嘢咁就冇用㗎啦，話係變相解雇呢，其實都好難搜證，性騷擾最簡單係直接去平機會告發。但係欺凌啦，就真係除咗走冇乜嘢好做。

所以作為HR，係呢啲位唔可以完全唔做嘢。

我都有試過有位第二個部門嘅經理, 當時我入職無耐，佢都未知道我係head of HR，佢當時對我嘅騷擾係完全冇證據，但係就好似X光眼咁樣又頭掃到我落腳，由腳掃返上我個頭，我冇辦法指證佢，但係你完全知道佢做緊乜嘢。

哩位同事識玩，連野都冇講，後尾我先知，佢同我團隊啲後生女同事走得好快。之後我instruct TA team 再俾佢嘅所有candidate 都變晒做男人，佢嘅調職升職等等，我都會好似驗屍咁驗，仲要唔一定批。我唔會罰佢，我都冇證據，但按章工作邊個唔識。

至於職場欺凌，我哋有時其實都會問個被欺凌者，有冇諗過轉工。苦於冇證冇據，我哋做咗嘅嘢其實都唔多

但係如果同事搵到工，背景調查可以早啲做，提早放佢走，早啲出齊晒啲信比佢，呢啲係我哋能力範圍內，我哋就盡量滿足佢，將佢放喺最優先處理。

唔怕，我明白你講乜

你睇返廉價嘅規定，係雇主安排一個時間比雇員，理論上，係唔需要雇員同意，只係有14日通知期就可以了。呢一啲係好舊好舊嘅規定，嗰陣香港仲有啲工廠，可能喺農曆新年後會放多啲假，所以就係由雇主安排。但係而家好多公司都會有更人性化嘅處理，俾同事自己請。

所以係依個情況，係通知期入邊，如果僱主直情拒絕，就話員工根本冇權用年假取代通知期，咁就係雇主錯。雇主需要收到佢嘅申請，但係根據年假嘅規例，雇主係有權安排時間，佢可以唔安排喺雇員想要嗰幾日放。

所以我就話，就算有按例都好，奴工條例根本就真係唔係保障緊奴工，亦都有好多矛盾嘅位，其實日數唔多，公司都唔會完全唔同雇員商討。

唔緊要，對呢個條例嘅理解，可能我唔夠清楚。你係compliance 個邊既？等我再研究下。

我會建議誠實答，因為入邊其實係有機制去睇你啲答案一唔一致。同埋你都唔會知道邊一個位我哋最想要啲乜嘢qualities

題外話 我係見完manager 再見hr manager hr manager都係係咁依問下啲野同問下bottom line 同dept manager傾左好耐

請人決定權完全係manager手上？hr manager負責計budget外 會唔會影響請人決定
另外bottom line其實企硬expected salary係咪好啲?

推一推先

其實如果佢咁串，我就通常都會勸你諗清楚係咪真係鍾意份工，呢份工係咪真係可以幫到你發展，因為你入到去，佢對你嘅質疑一樣繼續都係喺度。

咁我假設你都仲係好想過去，咁我諗你謙虛啲會好啲，但要表明加舉例你嘅適應能力好好，學得好快，所以你有信心處理，你要諗嘅係，你有啲乜嘢係比有相關經驗嘅人更加優勝，比如性格特質，思考方向，仲有你因為呢啲嘢而得到過嘅成就，同埋仲有有冇任何嘅skull transferable

轉工轉得快，你之前轉過幾多次，同埋係因為乜嘢原因所以轉

呢啲對員工好嘅嘢，傾到下一世都未得㗎啦，所以對沖仲係進行中

咁如果我係你，如果第二間可以學到嘅嘢更加多，個主管又咁老實坦白，會幫你諗，咁我諗我就會叫高好多底薪。佢鍾意你，佢覺得你值，咁你梗係叫到佢哋嗰邊能夠俾嘅範圍。你可以試吓你第一份工計埋花紅嘅總年薪再叫高多少少。

因為而家對家擺明鍾意你，就算升幅係高啲，我覺得試吓無妨，反正你有第一份係手

兩三日啫，不過見完都好好放低，唔好諗咁多，有得走或者有份工係bonus

係呀，你續約其實係講緊你繼續同佢有呢個雇傭關係，你哋合約入邊所有嘅離職條款，都一樣繼續生效。

咁當然，如果有啲違約條款，比如係未完成合約期就走就會要賠錢嗰啲，咁都應該係雙方同樣嘅，佢係未完成合約前炒你，佢都一樣要賠錢。

所以我in完見唔對路都即刻繼續搵

試過有間中型公司出offer俾我我口頭accept之後decline咗 係咪要除咗佢hr officer走人之外都唔會show我application？

方丈 我仲想問下asso同bachelor 讀既科完全冇關係 in一間公司個hr會唔會問點解會咁轉科
其實我都係為興趣黎讀
兩科出黎都應該係乞食科

係呀，佢側側膊賤賤格格唔講，咁你都要追㗎。

我會照出，實習生都係人，你都冇返工打卡，你都有糧出啦。但係我都會同個部門主管講，問吓佢有冇啲實例係個實習生都有做嘢

續條答

1. 其實最終請邊個呢，多數都係部門自己決定，但係部門揀唔到，或者係大家都差唔多，咁就會睇HR。HR最主要係想有個第三方喺度，等部門請人冇咁容易咁主觀，同埋控制住錢，仲有幫部門諗埋Internal equity ，比如如果想請senior Officer, 咁我哋會問部門肯唔肯請Officer, 而升一啲內部嘅人去做senior .

HR有嘅其實似否決權多啲

2. 如果佢真係好鍾意你，就企硬啦，但如果本身你都已經係位於佢哋臨界點咁上下嘅價錢，你企硬佢咪揀第二個囉

打返去問啦，或者send email

直接叫，反正你叫咁高，佢唔要你，你都仲有其他係手。

同埋其實底薪高有着數，你下份工再轉，佢就要看你底薪嚟俾架啦嘛

大公司定細公司？細公司唔理你嘅機會大啲。大公司，一年都唔知收幾多個decline ，所以冇乜所謂

都會問下嘅，你照直答為興趣又得，吹到佢同你嘅理想職業有少少關係都得。

計的。試用期入邊走好常見，所以應該唔會黑名單。但而家呢個時勢，未搵工點解要走啊？真係差成咁呀？

方丈想問下點解見完工要等14日？

想做hr
係咪去一啲大公司嘅人力資源部做已經可以？

加油啦，但呢份工除咗忙同埋chur 之外仲有冇野學先

你係指而家武漢肺炎定係指平時嘅見完工都要等？

你可以同佢傾，咁但係你完全唔使handover?

Corporate internal 即係within group transfer?

如果係部門主管入返自己部門機會就梗係大啦

簡單啲來講，高層推薦嘅咁一定會有着數，如果係普通同集團其他公司的話，其實就差唔多

申請左啲工先啦，入咗行先算

平時

平時啊

又唔係高見, 大家傾下計姐~

我係到諗, 佢個title同埋公司名對你有冇好處, 有既就再捱下啦

我係一個可以因為升職同埋靚CV 賣肝勁OT 的人...所以我既諗法唔一定人人都岩用的

同埋如果我team 拎comp leave, 我都會問問reason 的, 當然唔講我可以由佢/ 作我都唔會深究

你同Team 個個都做到, 無人覺有問題?

因為未見哂, 要等見哂先, 同埋見哂都仲要同line 傾

唔係個個都咁爽手

想問hr 有時點解會問我喺其他公司in到咩stage？我應該照直答？

見我個manager覺得我exp可以搣甩title之前個assistant，HR唔知會唔會介入呢

想問係hr立場如果員工需要隔離14日 扣唔扣人工 點計

方丈方丈 你點睇見工後既thank you letter? 同埋你會唔會對唔同人選有唔同interview時間？例如你覺得佢適合 你會唔會抽多啲時間問多啲野 而唔啱個啲就盡快in完？

Hi 方丈 想問in start up洗唔洗著恤衫西褲？睇相見啲人返工係著t shirt
唔該晒

方丈 睇完你headhunt段片 有個問題
如果我經過agnet apply左份工 開頭個agent都幾上心 但後來問多一兩次進度就以讀不回 (佢隔咗一個星期無update 先問佢一次)

咁可唔可以自己去linkedin apply返份工？如果HR 話係agent 收過同一份CV 問點解 又經agent 又自己apply, 應該點答？可唔可以話 其實自己覺得自己真係適合呢間公司 同埋對呢間公司好有興趣 咁拆？

咁如果係，你keep住一路搵啦，如果你做咁短，其實可能呢份唔寫仲好。

有，不過多數唔係用一條特別嘅條款，而係解釋返比個員工聽，未做夠一個完整年，年度調整就冇佢份

答佢有另外一兩間都去到final stage, 不過優先係佢哋公司就得。因為如果你係出面好搶手，我哋咪要快手啲囉，同埋都純粹係問吓你本人個行情咁解姐

如果人工相距唔大，同佢自己本身個團隊入邊相比都算公道，咁多數部門主管想的話，我哋都冇乜所謂

我自己定咗自己公司就係，如果佢係因為社區感染，黑仔所以要隔離，就當病假比，如果係因為公司，就出full Pay

呢排post啲工係咪好多人去in

果封信想只會幫你錦上添花，而絕對唔會幫你起死回生。

如果唔係好啱嗰啲，半個鐘左右我通常都會完成，但見到啱嗰啲就可能會問多啲

宜家呢個時期，派啲有獨立包裝嘅嘢啦

Business casual la
唔使件西裝外套，但都着得隆重啲啲好

其實因為真係唔使日文都可以做到

你可以照試，但係我估通常都係HR已經收咗你個CV CIA agent，然後佢哋冇興趣，所以個agent先會唔再睬你，因為只要HR表現出少少興趣，個agent通常都會比HR更加上心

如果咁罕見地， agent用口幫你推銷埋都唔得，但你自己申請，佢反而見你，咁佢又問起你點解經2到入，你咪照直講...不過機會真係好微

唔係真係爭好遠，我覺得平時受歡迎嗰啲位都係一樣，唔受歡迎嗰啲都係唔太多人報

一定要比而加份工嘅contract作為current work experience? 未有offer 會唔會透露太多個人資料？

另外zoom interview 完 HR打嚟follow up文件係有機會定指定動作要收齊文件？

感謝方丈

咁即係兩者係咪都有糧出 定講緊病假4/5 謝謝

但因為佢問果間公司嘅offer 已出，全世界都知，好似約都簽埋，呢個時候我係咪應該都講到final interview stage? 令我有番少少樽鹽？

Btw 我in 果陣死蠢咗，照直答咗喺 middle stage

Hi 方丈
點睇HRO要食埋admin+procurement既工作? 比例大概7/3
定搵返D純HR既role會對前路好啲

咁就要睇下你個部門使唔使home office
如果佢哋部門可以帶到你新人返工，咁我哋咪唔使改你時間，但如果佢哋都要work from Home ，咁就冇人帶你，就要延遲了

梗係唔好比合約啦，其實糧單都已經好夠。

通常收齊文件都係標準流程

通常呢樣野唔會特別寫喺合約，因為一開始其實已經比多左你，而做滿完整年先加人工，通常都係某啲公司嘅慣例。慣例就唔等於policy ，所以冇乜空間R, 亦都唔會有black and white

你並非唔可以告佢，但個問題係，你要如何搜證呢，首先你要證實真係佢唔係誤導人，而係直接咁樣表明你偷嘢，有心有意圖咁誹謗你。第二，佢哋當期時嘅對話要有正式嘅文字記錄。第三以上兩樣記錄都要對你公開，等你可以拎去告佢.....

你會唔會可以搵返你個好人老細出翻一封有公司letterhead 同埋印鑒嘅推薦信證明你誠信冇問題啊？

如果出面黑仔中咗，要隔離，就病假80%咁出

如果係因為同事，就100%

假如未過試用期又點睇

你點會俾佢問到咁仔細架，梗係唔會話俾佢知見邊啲公司啦，除非你係中電對港燈，電車對地鐵一定估到嘅啫。

如果係啱啱入職，都可以一戰，做一年就好走啦。

咁就梗係身體行先啦，但我都建議好來好去，你完全不留後路俾公司，咁你之後真係唔使返呢間公司做㗎啦喎

絕對係搵到先走會比較好一啲，因為解釋短時間內就要走，搵咗份唔啱嘅工，會容易過係屋企量地量左一年。

咁你就要睇片啦

你可以去試，使又唔使錢嘅，不過我想問嘅係，點解市場上面有咁多兩三年正職經驗嘅唔請，佢要請你？

通常如果佢見你見得啱，都會用你小經驗做藉口，可能降你半級咁樣囉

我諗我都應該會照出，第一機會唔係真係話咁大，第二，係做HR之前，首先我係個人，我係個打工仔，我想公司點對我，我都應該點對同事

不過我都係多口問下係咪有權唔出糧姐呢啲情況

照你咁講都係好事黎

Thank you very much
大概都明點做 有時候有多個confirmation 頭腦清晰好多
希望出多啲新片 多啲唔同topic 真係唔知幾時用得著

感謝方丈姐姐解答

你好啊方丈 我今年fresh grad 讀hr major嘅 依家做緊份assistant hro 我想請教你嘅hr之路 有冇心得可以分享吓 點樣可以短時間內由低做起 之後成為head？因為我聽好多朋友講做hr呢行都係慢慢升 冇捷徑 怕做咗十年都先做到個manager位 唔該哂！

多謝解答 咁通常用咩文件證明current work experience? 上一份工完咗先再搵下一份 個陣有晒上一份嘅work proof

其實都未有OFFER既，咁唯有再搵下工。
唔該哂方丈

um....PK奴工處出既指引係包容同商討, 即係由得老闆, 理得打工仔死, GG

多謝支持啊~ 會努力的, 今個星期出CV 片

轉工係不二法門, 除非你老細好好, 會幫你諗定升職之路

我曾經有過師傅, 教左我好多, 同我升左2 次, 做埋catch up...真係爭好遠

之後我就一年一升咁上下, 一係就大catch up, 2 年轉工咁...大概

都唔係你諗得咁鬆 haha

同埋佢仲要bear 埋if agent finds out, 間公司breach contract 都會有Impact (suppose mpact (suppose 經agent 入既, HR 就一要經返個agent, 唔可以俾第間agency/ direct 找個Cand)

咁又唔會既, 多數係爆左wok 先會媽媽聲, 比如真係咁好彩請到你, 又俾個agent 發現

糧單, 卡片個啲都得, 因為你resign, HR 都唔會expect 太多

加油啊, 而家唔易, 所以要更努力, 加油!!!!!!!!!!

um........ 咁就寧俾人知, 莫俾人見, 直接答:

"都仲有2 間去到final stage "

但佢再問就答佢: 而家未方便disclose 住啊...

方丈搵hr工係咪都係jobsdb同linkedin多？仲有冇其他channel?

方丈我想問下呢

我返shift嘅，一星期44個鐘。一直以黎都係每星期返3日9個鐘，2日8.5個鐘，2日休息日(Off)。

3月開始，暫定到4月，就改咗每星期返4日11個鐘，3日休息日。

公司係可以一年（1月至12月）任揀幾時放公眾假期補假(PH)，咁我揀咗3月放一個星期假。

問題係，我呢一個星期假，應該係計4xPH, 3xOff，定5xPH, 2xOff? 我係諗因為4月有佛誕復活節，5日PH, 應該就要計前者，但公司就話計後者。

4月都係 4日11個鐘，3日off

都係睇公司同埋hr點安排既姐

真係魚唔過塘唔肥

呢啲仆街真係要俾啲教訓

佢會唔會話你剩係俾啲男士candidates
倒轉話你性別歧視？

你好賤

多謝方丈
歷時2個月 終於收到offer

咩賤dept head 又無同我地講
我點知佢係有做野
我又無話唔出比佢

咁你自己又有糧出嘅

我係intern?
我已經講左intern係點計人工
睇唔清楚？

難怪啲hr咁乞人憎

答我啦
咁2月佢應該出幾多錢人工呀？ 點計呀？

你都on99
你問番佢老闆番左幾多日工囉
唔係連計糧都要人教啊？hr喎
不如我出埋你份糧好無啊人渣

你睇下我留言，我話我地公司未預過呢個情況 所以我上黎參考下
佢而家係無返工紀錄所以無人工
係好正常
又要我講多次
唔夠人講就鬧人

原來intern唔係公司staff黎
你呢個hr廢到on9 收工啦你

如果初階嘅就係，如果高階嘅，通常都係獵頭有人搵

恭喜

如果係咁，應該按你三四月嘅更表計個喎

所以係如果單靠勞工處指引就死得，睇公司。

佢哋要留返你嘅紀錄，因為佢哋要用呢啲資料去同嗰間公司收錢

俾人借咗幾耐，可以返返去嗎？

同意，除非你老細肯幫你鋪好路

比如我都有個下屬
O > SO > Supervisor > AM

我喺兩年半之內幫佢升到咁

其實佢知道左我係head of HR, 佢好驚我，因為我完全唔知佢做緊乜

咁又唔好咁講，咁事實真係冇見過依個員工，又真係唔知佢有冇做嘢嘅

你可以send跟住之後加多句some additional information to facilitate my application for your review 咁上下啦，祝你好運，不過機會都唔大

召喚李嘉欣，召喚小鳳姐

係呀，拎出黎討論係好事，所以其實我都幾開心，你問得，即係話其實你都有考慮出俾佢

咁佢自己梗係知道自己有返工啦，咁其他員工，仲要非正式員工，都唔知道有時部門主管會唔會收咗啲實習生皮，叫佢呢個月可能suspend 咁樣，有時真係部門做咗嘅嘢， HR真係唔知㗎

真係唔好咁講，佢都上得來問，咁即係話佢其實都唔知道使唔使出，如果佢真係完全冇諗過出，就問都唔使問啦

但如果收左intern皮 正常都會叫hr做嘢terminate employment

但佢一句都冇問過就唔出糧俾人

我覺得唔可以將呢樣野合理化

MT rotation 5個月轉department洗唔洗派散水餅？

方丈，有無處理過拖糧問題？

你好啊方丈

交代返背景先, 我係從事design既, 舊年5月有offer轉工, 有幸做到份dream job（雖然只係一個junior）,6月起返工, 因為屋企人身體突然變差, 家中又得我一個叫做容許辭職去照顧屋企後來7月就即時通知下resign左, 打算全副心機處理好私事先

當時遞完信HR同team member都好關心咁問我係咪遇到咩困難 可以做相應彈性安排 （好多謝佢地咁有心, 當時真係好無助, 收到HR既call差d講到想喊）但始終屋企人最重要, 最後都係resign左, 返左公司處理好handover, 雖然返得果一個月都無咩手尾交接, 亦都有同department head道歉, 累到佢地臨時臨急要搵人代我個位.

resign之後為左方便照顧屋企人, 周圍接好多freelance黎做, 都好彩可以當一份全職咁做左大半年, 亦多左時間update份portfolio, 經freelance job又學到好多新野, 屋企人都安頓好. 黎緊4月都有份full time返, 但始終唔係自己興趣, 係為左生計而做既工.

呢段時間諗返自己quit左份dream job成日都好唔開心 又失眠懷疑自己有無做錯決定, 懷疑自己能力, 又成日係到諗當初自己唔quit可能而家都會比人炒左, 甚至其實我能力根本勝任唔黎, 幫唔到條team手既, 唔洗等到疫情黎, 試用期間就炒我

我想問下方丈,
1. 舊公司會唔會晨早blacklist左我呢種做唔夠一個月就resign既人？

2. 如果我真係好想好想入返舊公司, 應該見到招聘就即刻apply, 加上係cover letter解釋返想重新加入既原因, 定係就算見到請人都hold住先, 等到自己起碼有明顯進步先再算？eg經驗 portfolio

3. 僱主一般點睇上一份工係做全職freelancer, 持續左差唔多一年, 甚至係一年以上？ 過往project評價好, client既表揚信之類, 會唔會當做一份正式既full time咁看待？

4. 我黎緊會返份同舊公司行業唔相關, 但同一個skill-set既工, 如果做左幾個月就見到舊公司招人既話, Cv可唔可以唔落最新果份, 而係繼續當自己係全職freelancer咁？ 當最新果份工係其中一個project咁黎形容？

sorry啊我打左好長 quit左幾耐就煩惱足咁耐 搞到好似想同ex箍煲咁 麻煩哂方丈

第一次搵head hunt幫手搵工
睇咗方丈你關於head hunt條片但有啲問題想問
1. 搵head hunt幫手搵工既同時自己都報咗幾份工，會唔會有影響?
2. 同一時間搵多過一個head hunt幫手搵工會唔會有問題?
thx

佢係唔知問唔問好嘛, 都係搵個consult/ advice 姐 (因為其實我覺得佢會出, haha)

至於team head/ dept head 有時哩啲唔係全職員工既, 真係可能update 左都會唔出聲, 又有可能話 suspend intern for say, 2 weeks, 之後再返咁, 好多時佢地做左野會唔update HR 係真既

我上上份工都用左成年再教育啲人, 有時係全職俾人炒左都唔知

買一盒野放低話多謝大家照顧就得了
or 平平地godiva 一盒咁, 唔好單個人單個人咁買, 仲甘

你指作為公司拖/ 俾人拖~?

google 啦, 有好多的, 乾淨簡潔就好

你想做A 定B 多啲?

1. 唔會的, 同埋你係有原因, 我諗佢地都會信你

2.你有HR 同你上司contact, why not 直接找佢地, update 你而家status, send 埋你portfolio 過去? 搵工唔洗等的, 日日都可以搵架~

3. freelance 呢, 係第啲職能就未必咁易講, 但係design/ art series 呢, 就問題不大的

4. 可以唔放新個份, 但唔好mention 啦, 你本身project exp 都有1 年+

好admire 你為左家人, 連dream job 都可以放棄, 唔係個個人都可以做到哩一步, 哩個係你人生入面好重要既經歷. 假如當時要返工, 錯過/ 放棄左屋企人, 你一樣會好難受的, 所以要move on, 因為你咁努力, 會catch up 到的

似係間公司好伏, 知啲人會走得快

好的, 如果係我慢左, 有試過, 因為可能咁岩有幾個人放假/ 公假/ department 好last minute 先俾我地知道有人即走/ 走左都唔話我地知/ 老細放假無人簽票個啲, 最多會幾日. 但係我地會主動搵左同事先, 講俾佢知個情況係點, 同埋最重要, 係邊日會過到數俾人, 同埋一有票就影左俾同事先.

真係無法準時, 最少都要交帶, 同埋俾人知要等到幾時, 有可能同事真係等開飯, 咁就好罪過

你既做法係岩既, 上得市唔會爭你個少少既, 可能佢地都work from home 所以真係黑仔啲, 你問埋佢地幾時會俾, 同埋俾佢地知道你備左案啦

多謝方丈既定心丸同解答我真係好中意份工, 但屋企人有事真係無得唔理, 而家安頓好但機會已經錯過左, 唯有樂觀d諗, 係外面打拼累積下實戰經驗, 競爭力高d再去apply過

物管轉QS 會唔會跌好多人工

物管主任位，無相關學歷

呢家咁既時勢 係咪都會prefer請個少啲經驗既寧願平啲既又唔洗同hr fight 加上本身又係請assistant officer

方丈唔好意思

想食回頭草都仲未有offce
睇黎又衰interview

依個時勢好多interview都等好耐無回應 應唔應該send email問佢地？

點解HR會問人有無參與示威咁撚on9﹐關你撚事

6 month intern 做兩個月就quit是咪好仆街？

之後會唔會俾人blacklist/難入返嗰間公司？

Thanks

咁如果係嘅話你就照寫你個普通嘅職銜，但係寫個（seconded to xxx Dept/ function)
咁如果人哋問你做乜走，你就可以話其實你都係鍾意B，但係佢淨係借調你，但係又話冇一個perm headcount for b, 所以你都係想正正經經咁樣搵一份啲嘅工來做

但其實如果你諗住咁短時間就走，咁不如索性唔好寫依份工啦

咁又唔一定喎，請到蠢嘅返嚟，慳1000幾百，但係教佢嘅成本都已經去咗幾倍

唔好意思，有時睇漏左

1. 只要你哋唔係報同一份就冇問題，同埋佢同你講話佢會present 你之前，其實佢會講咗個份工係乜嘢俾你聽先，如果你自己都報咗，就最好都俾佢知

2. 冇問題，但係要記得先來後到，如果佢哋兩個同你講嘅係同一份工，你又交左比其中一個，就唔好交埋比另外一個，一家食兩家茶禮

其實佢要請你就會搵你，佢都話俾你聽佢睇緊，你猛咁追，反而會令到佢覺得好煩

快啲搵多幾份工好過啦

但係如果我問嘅話，手足就一定有分加

但其實嗰邊來講，係面試最好都唔應該問政治立場，因為咁樣其實都幾唔專業，就正如你係面試唔會問人哋宗教同埋性取向一樣

又唔會嘅，不過最好俾返個原因人哋囉

其實一般如果係得既應該唔會講keep in touch

想問下點樣答空白期好到而家有七八個月 點樣答會覺得無咁假

正路都係隱藏自己啦﹐點會咁易畀你知係我政治立場
仲問屋企同咩人住﹐條友勁撚唔專業

仲有問我點解要請我時個樣勁撚閪﹐究竟你地行內問呢條閪問題係咪一定要配埋個閪樣?

如果真係俾啲hr問 可唔可以話工作與政治立場無關 spin反個focus去份工度？

如果係中資公司問,千祈唔好亂答,就算係和理非集會都話冇參加過,唔係你之前用既時間同車錢都蝕埋

2nd in 得個10分鐘係冇機會朋友見好長下係咪冇關係架其實

咁唔通講咩

想問下見工hr或dept head會唔會睇master gpa?

我而家响三大讀緊master，仲有4至5科讀完，之前啲成績一路都係3.3，3.4左右普普通咁，但今個sem 因為join唔到group做project，變咗無得分組個professor 叫我work alone，但呢科唔擅長，結果take 咗呢科拎咗C+ ，因為呢一科咁差拉低我cgpa變咗唔過3，我之後淨低幾科要狂追，仲要同啲mainland 一齊讀，覺得俾錢讀得咁衰好醜怪 ，同埋我做親既都係算出名既大公司，會唔會俾hr或dept head質疑我能力

如果touch wood到最後唔過3，我仲應唔應該响cv寫有讀過master? 定係照寫但唔寫明gpa ?

方丈想問下如果收到offer 但係想高啲人工應唔應該還佢價

屋企有事會係其中一個人地最難verify 同追問既答案

梗係唔應該咁既manner 啦

現代HR 唔應該係咁, 如果我TA team 有人咁做, 一定俾我抦

係邊個function?

最好係咁, 因為咁聽上去仲好中立自私L

看你之前title 同埋而家人工
因為我怕你inflate 得勁得滯, 之後難找工作, 但又怕你蝕

係架, 做中資就要self censor, 所以真係諗過先

加油同埋good luck, good health arhhhh!!!!!

留啲假到時用, 同埋一路keep 住搵工.
而家其實都係好, 反正而家啲recruitment slow down 左, 人地反而可以等耐啲

無相關點解你會覺得轉到既~

唔係有expected salary 寫低架咩

其實hr問呢條問題真心cls 關佢鬼事咩

中資公司應直頭話冇參與仼何反送中運動

1. why not~
2. 可以話要諗諗, 通常拖到幾日
3. line manager既manager
唔洗sorry 啊, 開得post 就係想俾多啲info 你地, 多謝你既問題就真

係有 不過佢有再係interview 問我最低接受幾多
利申 fg

又唔係喎, 得閒飲茶咁, 都係場面客氣話, 但又唔代表佢真係唔想再見你

有關, 除非係一見鍾情好中意你/ 佢好忙, 否則如果痭有興趣, 都會問多啲, 想知多啲

找下份啦~

咁一係你唔好寫expectation, 你寫last salary

我就一向唔建議人pay cut 搵工...一子錯啊...

咁你點解無啦啦走左. 都係想找返corp comm?

1. master grad 就得, 唔洗show transcript
2. 所以同上, 大家都覺得, 尤其係Taught master, 大家都唔係認真讀... 所以唔會太focus GPA
3. 寫啦梗係~
4. btw, part time or full time master? mphil or ma?

可以問下, 又唔洗錢~

如果唔係大公司的話, 同埋真係好generic industry , 15-18, 18-22, 22-25 左右

因為唔同行業, 個cand既學曆都會爭幾多

我估佢有寫, 但可能俾人壓/ 可能想再RR
咁就直接問下就得了, no harm after all

但我知我team 有問的, 因為手足有加分
我地有請啲行得比較前既

我成個HR wing 都有文宣同連豬, 我地HR 會拉隊和你lunch
可能因為外資, 其實有啲同事都唔明係乜黎

in完一份幾好傾 佢好似幾中意我
但成個星期未有消息 如果想打去問可以點問？

即係有offer點都要左返左先？
返左幾日先quit會唔會好衰仔

但好危險喎，candidate點知你地係咩人，咁放心同你講佢有出過去？佢啲個人資料仲要喺你手上

只係part time taught master，啲business-related科，唔係mba
因為第一次俾錢讀master所以覺得都介意
我同學都叫我唔洗咁緊張，話見工係睇工作經驗同面試表現

間公司問番Interview feedback應該點答得得體d

加油 見到出左新片

寫CV 要留意既十個要點, 上集, 新片到~

你既同學係岩架, part-time taught , HR 真係唔係好care GPA 的

咁你本身覺得點~?

無萬用key 的, 但係可以看看你個答案會唔會 polished/ decent-enough~?

好開心有人留意啊~ 其實出錯日期的, 應該聽日出的, 但出左就由佢haha

Assistant officer佢請fg都可以 officer有經驗每月多幾千 你作為hr會點樣揀

要看部門, 佢地有capacity train, 而個FG 又醒, 又有potential, degrade 個位我會批

但如果佢地本身都忙, 根本我請個100分醒目FG 俾佢, 佢都train 唔到, 仲要拖慢埋個pace, 又會搞到個名臭 (請左新人唔教/ throwing fg into extreme situation etc), 咁一年洗多個幾萬蚊請個officer 有exp, 一坐低就做到野, 我覺得值, 哩啲錢唔慳得

呢d情況唔係老細決定點處理架咩
佢manager話佢返左幾多日咪幾多日
講個信字架姐 依加依個情況

Line manager比左卡片 可以直接問返佢？

你岩 係講個信宇
我地只係唔想做壞規矩
個個intern 都話自己有wfh 無proof 到又要出糧仲得了嘅
唔係話慳個一千幾百

最後係有出比佢嘅 ，dept head 比返proof 我地就得

睇咗方丈新片了 想請教一下如果想轉行的話 份cv有咩可以做好啲？
例如強調有咩skills 同job duties係對份新工有用嘅之類
感謝方丈

其實都係正正常常
不過好奇咁問有咩作用

呢個真
遇到藍到發黑的hr篤灰就仆街

如果太忙冇時間train
fg做一頭半個月冇癮走人 又唱鳩你
fg係平啊 贏粒糖輸間廠
得不償失

ppt section
叫你做ppt presentation

除非candidates投訴 如果唔係你唔會知架喎

因為我都做過

想問下d 大公司係點揀人架？ 同點派offer ?

但問題唔係個個部門主管嘅信用都咁好，我咁所以都因為呢個原因，所以佢就上嚟問啦

咪住先，係你有問題想問返間公司，定係間公司問你有乜嘢問題問返佢啊

咁如果佢都搵得返你去見，咁就真係冇問題啦，放心去見就得啦

如果有得加薪，如果最好佢可以俾你升到半級個職銜，咁就好轉得過啦。因為呢啲全部都可以解釋點解你大轉細。

你試吓叫20 ，我覺得佢可能會同你傾19

唔好意思驚miss左
因為就快要交，而我完全唔知咩係salary proof而且我做part time間補習社仲拖緊我糧

有人話細公司轉大公司好難
其實係咪冇呢回事？
見好多post 都有經歷細跳大

咁要睇返你想做果行，如果人哋有啲技能係必須嘅話，咁你就要聚焦返係個啲

全部看你最尾嗰句寫啦，人哋請你，要做check 啦，再問你。

其實唔使搵錢雇主同意㗎，就咁照寫就得㗎啦。同埋點解會冇諮詢人呢？你啲前雇主咪係囉

多謝你多謝你多謝你。不過我應該會拍一集另外嘅嘢，先出下集。因為我下一集係講marketing 呢個function ，其實都好多人問過。

好開心可以幫到你，通常如果係見部門經理，問嘅嘢就會同工作多啲相關，最主要係評核你有冇工作所需要嘅技能，同埋經驗

記住，唔識嘅嘢唔好扮識，可以嘗試答，但仲未可以帶返頭盔，因為做緊呢樣野嘅經理，應該會比你熟悉。你可以諗下啲處境題目，比如遇到賤格客人要點處理，遇到好趕嘅deadline 但你又有100樣野做，你會點樣分優先次序eric

多謝你支持呀，我會繼續出片,同埋週末嘅直播都會繼續。

能力範圍其實已經做咗唔少，請咗啲手足，有啲等緊過堂，或者過完堂。另外啲兼職同埋啲實習生大部份都係請同路人。

咁當然仲有就係重要日子，盡量令同事可以出全薪，盡量令到嗰日嘅出勤不留痕跡

其實我唔係好明佢想問乜，我唔明佢想問返公司，定係公司有嘢問佢

所以係架，我哋係因為自己全個團隊都信得過，所以佢哋先會比我哋知，不過有啲其實都已經唔使篤，有啲過咗堂，有啲等緊過堂。

公司問番個candidate覺得點

我會不定期去seat 同埋可以抽查的
盡量啦，但畢竟我都相信我嘅同事，其實而家後生嗰啲都會好啲

如果俾人炒，影響你生計，咁你就冇辦法啦。但係我想知嘅係，呢份工同你本身嘅職業路向夾唔夾先

多數2-3 個

如果特別冷門既位嘅話就得一個添，即係信任票或不信任票咁

盡量俾多啲有數據嘅例子，同埋要表現到你嘅潛能，同見團隊主管一樣，唔好唔識扮識

似係架，睇吓你去見乜嘢industry ，可能比你做半個鐘頭嘅written Test，咁咪要你即刻整ppt

看唔同職能
你想知screening 定係乜嘢

interview 之後點揀人？ thx

唔好怕
你做定功課，睇吓你個行既產品，間公司有乜嘢方向，去tip佢會叫你準備啲乜嘢好過啦

同意
如果係一啲潛力好好嘅cand ，我哋都會想佢得，所以我哋都會提示

係呀，佢仲俾咗interview training 你

Good luck arhhhh

即係點樣早一個星期，唔係好明

話說我下星期就走，頂唔順阿姐天天刻意留難我(雖然都頂左兩年幾), 我有以下兩個問題
1. 我有30% bonus係3月份糧出既，如果佢唔出俾我我係咪可以去勞工處file佢? 要有咩證明嗎?
2. 19年D commission預撚左佢唔會俾返我，有無計可以拎返?

Miss左sorry sorry
如果冇糧單，就contract 啦，加埋更表因為佢拖緊你，另外當然仲有過數記錄

又唔一定難喎，係細公司做，好多都可以one man band ，反而易上手

初階職位夠醒同埋有一定學曆就轉到, managerial 先開始難

正解，我都唔記得提佢mask

咁你咪客氣啲講返自己嘅感覺 如果呢個唔係標準流程就係一個佢想keep warm 既問題，客氣答即可

係有一定難度
有機會hr會跌你半個title 同埋壓價

利申：試過

會同hiring manager 傾番啲cand 表現，比較埋佢哋嘅學歷，資歷同埋嘅期望人工，揀岩就會比部門主管/& TA manager 批，通常要幾多層嘅approval ，就睇佢呢個位嘅人工同ranking

咁就要睇下你係乜嘢花紅，同埋你記得睇清楚自己份合約，或者有關花紅嘅信，因為有時會講到辭職通知期入邊唔出

但係佣金唔同，佣金嘅話佢係你工資嘅一部份，唔係酌情嘅嘢，佢應該要出返俾你

係，你一見到嗰個字即係佢可以酌情處理，可有可無

咁就講個信字啦，有啲公司係死都唔肯寫實嘅，咁但係如果你好想要嗰份工，其實你都冇得揀

不過其實都要睇返你嘅經歷，因為有一啲規模又真係你哋未做過，咁你嘅資歷就未必足以應付到佢嗰一個職位嘅

commission份contract無寫的

炒咗坐月中
公司放出聲掉低termination letter
之後又無聲色俾warning
完全無講過嘢 無簽收
係咪可以唔理

佢terminate你 係咪補番錢先

係學歷

not學曆
*曆>>係曆法/月曆 關於日月星宿節氣

sor9正字特警上身

係咪話下年1-year contract續約duration
係早一個星期完
變相唔夠一年 得11個月3星期

要我坐月
開始捉有無遲到
捉我唔到就鳩出warning話咩對上司無禮

留名學野, 咁樣擺明想搏你misconduct 炒你唔賠?

方丈巴，想問下如果簽咗約但未翻工，有其他公司offer吸引啲，quit本身簽約個份工會唔會有啲咩後果呢見法例好似就冇事嘅

屌 我以前份工一撚樣

點解要keep warm
請就請唔請就唔請架啦

口講都計的

你在產假期間嗎？

語音打字係咁上下 sorry

我認為似係

無事的

簡單有禮咁樣推返之前嗰個就得啦

其實如果你完全冇文職經驗，咁你可以真係認真諗過去做。哩四個月係開頭，無論佢renew 唔renew ，其實於你來講都係好事，因為叫做入咗文職嘅界別，對你之後申請會有幫助，但係可能你搵工都會要來啲，因為出面都好多文職人，四個月嘅時間其實唔算長

同埋如果係學校，即係要你做到暑假，暑假之後真係未必續約

係呀，你做乜收到咁埋

你係做邊一個行業㗎，可唔可以講下？因為如果返全職人工10,000都唔到，咁其實真係高過最低工資少少嘅咋喎，轉工不轉行係咪完全冇可能？

因為有啲部門，成日諗住見晒先下決定，拖住人又拖住HR，或者可能有啲部門主管放緊假，我哋覺得有機會，所以就要做呢個動作buy time

請問如果hr 叫賤send cv, 我send 錯version, 之後resend, 係咪會好影響hr 對我既impression.
犯d minor mistake.

1個月通知期個種坐月
利申:巴

我想問如果而家份工岩岩番左2個月
應唔應該寫落cv?
如果寫埋落去點樣比proof落下一間公司?
copy of 糧單 or 員工證?

另外想問 fresh grad可唔可以negotiate salary?
grad之前前前後後有番過四份工(全部都係同份工有關,都係PT/intern)

同埋再想問下點樣hold住個offer?
如果間公司早排offer但想等多一個月決定又得唔得?
簽左offer係咪無得再reject?

Thanks a lot!!

如果佢要你咁樣強制放npl ，如果過咗你返工嘅時間嘅一半，就可以話佢係停工，變相解雇

都幾架，會暗暗笑你如果改變唔大就唔使再俾啦

如果佢有賠錢俾你，基本上你就只可以接受，因為賠足錢嘅話，其實唔使比原因都可以隨時解僱員工

如果佢唔賠錢，用通知期，咁你都冇辦法。

唔使員工證都得，有糧單就得
但點解你要寫埋呢？佢對你下一份工好有幫助？

1. 點解唔可以傾

2. 點都好難hold 一個月，人哋都唔係傻嘅,人哋都知道你係想等埋其他，咁亦都唔會俾你咁着數，肯等咁耐. 通常最多一個星期左右，都要比答案

3. 簽咗都可以拒絕，不過要盡早同埋有禮貌咁同人講姐，好似拍拖，騎牛搵馬係賤格，但唔係犯法

唔怕，有時Green Green 地，有部份嘅經理反而係鍾意一啲冇咁多經驗但聽教聽話既

當練習interview
the best is yet to come

前公司冇聯絡好耐
之前見其他人話搵諮詢人要問咗對方同意先寫
所以一直猶疑緊

俾咗信用通知期，無攪都仲出warning，覺得好大機會係想唔賠即炒